<resources>
    <string name="app_name">recetaappfinal</string>
    <string name="navigation_drawer_open">Open navigation drawer</string>
    <string name="navigation_drawer_close">Close navigation drawer</string>
    <string name="nav_header_title">Android Studio</string>
    <string name="nav_header_subtitle">android.studio@android.com</string>
    <string name="nav_header_desc">Navigation header</string>
    <string name="action_settings">Settings</string>

    <string name="menu_home">Home</string>
    <string name="menu_gallery">Gallery</string>
    <string name="menu_slideshow">Slideshow</string>
    <!-- TODO: Remove or change this placeholder text -->
    <string name="hello_blank_fragment">Hello blank fragment</string>
    <string name="title_activity_plato1_es">plato1Es</string>
    <!-- Strings used for fragments for navigation -->
    <string name="first_fragment_label">First Fragment</string>
    <string name="second_fragment_label">Second Fragment</string>
    <string name="next">Next</string>
    <string name="previous">Previous</string>

    <string name="hello_first_fragment">Hello first fragment</string>
    <string name="hello_second_fragment">Hello second fragment. Arg: %1$s</string>


    <string name="receta_postre1">INGREDIENTES
•	1 torta de yema
•	2 cucharadas de Harina de Pan
•	4 huevos
•	Margarina o aceite (cantidad necesaria)
•	½ litro de agua
•	½ dulce de atado(panela)
•	Canela al gusto
•	Leche para remojar el pan

        PROCEDIMIENTO
Cortamos la torta de yema en rodajas un poco gruesas. Luego batimos las claras de huevos hasta que quede un poco espesa o a punto de turrón, un consejo para que quede esponjoso es adicionar una cucharada de agua, luego agreguemos las yemas hasta que se incorpore completamente, agregamos la harina de pan hasta que estén completamente unidos los 3 ingredientes.
Ponemos al fuego una cacerola con aceite a calentar, remojamos en la leche las rodajas de torta uno por uno, luego las vamos pasamos por el huevo para que queden bien envueltos y se ponen en el aceite caliente, debe dorarse por ambos lados cuidadosamente hasta terminar con todas las rodajas.
Para preparar la miel en una cacerola colocamos agua, canela y el medio atado de dulce (despedazado), esperamos unos minutos a que despida la canela y el atado de dulce se deshaga. Hasta que tome un color rosado; dejar que se cosa por unos minutos y espere que el almíbar tenga consistencia.
Servimos las torrejas dejando caer un poco de miel sobre ellas o sirviendo por aparte la miel. Listo ya tiene sus deliciosas torrejas. Un postre típico de El Salvador

    </string>

    <string name="postre2">INGREDIENTES
3 plátanos maduros
¼ de cartón de leche
½ taza de maicena
4 onzas de azúcar
Trocitos de canela

        Procedimiento
        1.	Primero se lavan los plátanos y se les cortan las puntas, una vez limpios se colocan en una olla con agua y se ponen a hervir en un aproximado de 10 minutos.
2.	Cuando se tienen los plátanos cocidos se dejan enfriar sin agua y se les quita la cáscara.
3.	Con un tenedor estrujamos los plátanos con cuidado, hasta que quede una pasta consistente. Poner la mezcla en un recipiente aparte.
4.	Para hacer el relleno, agregamos en un recipiente la leche y poco a poco agregar la maicena revolviendo con un tenedor o batidora hasta que quede una mezcla sin grumos.
5.	No importa si está demasiado líquida, poner en una olla a fuego lento y remover suavemente, agregando el azúcar poco a poco junto a los trocitos de canela.
6.	Después de unos minutos la mezcla comenzará a tomar consistencia pastosa, al romper el primer hervor retirar del fuego y dejar enfriar.
7.	Tomar una cantidad de plátano molido equivalente a 2 cucharadas (Remojar las manos en agua para evitar que se pegue la mezcla en los dedos).
8.	Estirar un poco la mezcla y hacer un hueco al centro para colocar una cucharadita de manjar. Con cuidado, cerrar la empanada tratando de que no se salga el relleno que hemos colocado.
9.	Darle forma a la empanada y colocar en una bandeja con papel mantequilla para que no se pegue la mezcla.
10.	En una sartén poner abundante aceite y calentar durante 2 minutos, una a una, colocar las empanadas con cuidado que no se revienten.
11.	Dejar freír por ambos lados girándolas con una cuchara. Sacar del aceite y colocar en papel absorbente.
12.	Una vez frías y para servir, colocar en un recipiente azúcar y rebozar las empanadas de ambos lados. Finalmente, acompañar con café, y buen provecho.
13.	Listo. Nos disponemos a degustar.


    </string>
    <string name="postre3">INGREDIENTES
        •	1/2 vaso de leche de coco
•	1 yogur de coco
•	Azúcar (a gustos)
•	150 gr. de coco rallado

PROCEDIMIENTO
        Lo primero que hay que hacer para elaborar el sorbete de coco, es introducir la fuente en la que lo vamos a preparar en el congelador, durante al menos una hora.
En un recipiente echamos todos los ingredientes, es decir, la leche de coco, el yogur (también le iría perfecto uno con sabor a piña), el azúcar, y el coco. Con unas varillas eléctricas (o con unas manuales en su defecto), mezclaremos todo muy bien. También podríamos darle un toque con la batidora para agilizar el proceso, pero entonces el coco rallado sería casi imperceptible. Vertemos esto en la fuente que teníamos en el congelador, tapamos y la volvemos a meter de nuevo para que se congele.
Cada media hora aproximadamente, sacamos la fuente y removemos bien (así evitaremos que se cristalice el sorbete). Esto lo haremos hasta que el sorbete de coco se congele completamente.
Antes de servirlo, lo sacaremos del congelador al menos 20 minutos antes (o más si lo queremos menos sólido), y una vez en las copas, lo removemos para conseguir una textura homogénea.


    </string>
    <string name="postre4">INGREDIENTES
        (258 g.) 1 ¾ taza de maíz/elote dulce recién desgranado
(187 ml.) ¾ taza de agua
(95 g.) ½ taza de azúcar blanca
(500 ml.) 2 tazas de Leche Evaporada IDEAL®
(8 g.) 2 rajas de canela

        PROCEDIMIENTO

        1.  Licuar los granos de maíz/elote con el agua hasta formar una mezcla consistente. Agregar más agua de ser necesario. Pasar la mezcla por un colador fino y reservar el líquido.

2.  Verter la mezcla colada en una cacerola a fuego bajo. Agregar el azúcar, la Leche Evaporada IDEAL®, la canela y cocinar por 10 minutos fuego bajo revolviendo constantemente hasta que espese.

3.  Retirar las rajas de canela y servir en jarra.

4.  Servir tibio o refrigerar por 4 horas para disfrutar frio.

    </string>

    <string name="postre5">INGREDIENTES
        20 mangos sazones
        1 ½ litro de agua
        1 dulce de panela
        Canela en raja

        PROCEDIMIENTO
        Pelamos los mangos y los ponemos en una olla a hervir, en otra olla ponemos a hervir el dulce de panela con la canela dejándonos en el fuego hasta que tenga un punto de miel, y con una cuchara retire la espuma que queda en la orilla de la olla.
        Luego agregamos los mangos al dulce y los dejamos cocinar por 40 minutos. Y listo ya tienes tus mangos en miel y súper fácil de hacerlos.


    </string>
    <string name="title_activity_postren1">postren1</string>
</resources>