<resources>
    <string name="app_name">recetaappfinal</string>
    <string name="navigation_drawer_open">Open navigation drawer</string>
    <string name="navigation_drawer_close">Close navigation drawer</string>
    <string name="nav_header_title">Android Studio</string>
    <string name="nav_header_subtitle">android.studio@android.com</string>
    <string name="nav_header_desc">Navigation header</string>
    <string name="action_settings">Settings</string>

    <string name="menu_home">Home</string>
    <string name="menu_gallery">Gallery</string>
    <string name="menu_slideshow">Slideshow</string>
    <!-- TODO: Remove or change this placeholder text -->
    <string name="hello_blank_fragment">Hello blank fragment</string>
    <string name="title_activity_plato1_es">plato1Es</string>
    <!-- Strings used for fragments for navigation -->
    <string name="first_fragment_label">First Fragment</string>
    <string name="second_fragment_label">Second Fragment</string>
    <string name="next">Next</string>
    <string name="previous">Previous</string>

    <string name="hello_first_fragment">Hello first fragment</string>
    <string name="hello_second_fragment">Hello second fragment. Arg: %1$s</string>


    <string name="receta_postre1">INGREDIENTES \n

•	1 torta de yema \n
•	2 cucharadas de Harina de Pan \n
•	4 huevos \n
•	Margarina o aceite (cantidad necesaria) \n
•	½ litro de agua
•	½ dulce de atado(panela) \n
•	Canela al gusto \n
•	Leche para remojar el pan \n

        PROCEDIMIENTO \n
 1) Cortamos la torta de yema en rodajas un poco gruesas.  \n
         2) Luego batimos las claras de huevos hasta que quede un poco espesa o a punto de turrón, un consejo para que quede esponjoso es adicionar una cucharada de agua. \n
         3) luego agreguemos las yemas hasta que se incorpore completamente. \n
         4) agregamos la harina de pan hasta que estén completamente unidos los 3 ingredientes.\n
 5)Ponemos al fuego una cacerola con aceite a calentar, \n 6)remojamos en la leche las rodajas de torta uno por uno. \n
         7) luego las vamos pasamos por el huevo para que queden bien envueltos y se ponen en el aceite caliente, debe dorarse por ambos lados cuidadosamente hasta terminar con todas las rodajas. \n
 8) Para preparar la miel en una cacerola colocamos agua, canela y el medio atado de dulce (despedazado), esperamos unos minutos a que despida la canela y el atado de dulce se deshaga. Hasta que tome un color rosado; dejar que se cosa por unos minutos y espere que el almíbar tenga consistencia. \n
 9)Servimos las torrejas dejando caer un poco de miel sobre ellas o sirviendo por aparte la miel. Listo ya tiene sus deliciosas torrejas. Un postre típico de El Salvador \n
        \n
        \n
        \n
        \n

    </string>

    <string name="postre2">INGREDIENTES \n
 * 3 plátanos maduros \n
 * ¼ de cartón de leche \n
 * ½ taza de maicena \n
 * 4 onzas de azúcar \n
* Trocitos de canela \n

                  Procedimiento  \n
         1.	Primero se lavan los plátanos y se les cortan las puntas, una vez limpios se colocan en una olla con agua y se ponen a hervir en un aproximado de 10 minutos. \n
  2)	Cuando se tienen los plátanos cocidos se dejan enfriar sin agua y se les quita la cáscara. \n
  3)	Con un tenedor estrujamos los plátanos con cuidado, hasta que quede una pasta consistente. Poner la mezcla en un recipiente aparte. \n
  4)	Para hacer el relleno, agregamos en un recipiente la leche y poco a poco agregar la maicena revolviendo con un tenedor o batidora hasta que quede una mezcla sin grumos. \n
  5)	No importa si está demasiado líquida, poner en una olla a fuego lento y remover suavemente, agregando el azúcar poco a poco junto a los trocitos de canela. \n
  6)	Después de unos minutos la mezcla comenzará a tomar consistencia pastosa, al romper el primer hervor retirar del fuego y dejar enfriar. \n
  7)	Tomar una cantidad de plátano molido equivalente a 2 cucharadas (Remojar las manos en agua para evitar que se pegue la mezcla en los dedos). \n
  8)	Estirar un poco la mezcla y hacer un hueco al centro para colocar una cucharadita de manjar. Con cuidado, cerrar la empanada tratando de que no se salga el relleno que hemos colocado. \n
  9)	Darle forma a la empanada y colocar en una bandeja con papel mantequilla para que no se pegue la mezcla. \n
 10)	En una sartén poner abundante aceite y calentar durante 2 minutos, una a una, colocar las empanadas con cuidado que no se revienten. \n
  11)	Dejar freír por ambos lados girándolas con una cuchara. Sacar del aceite y colocar en papel absorbente. \n
  12)	Una vez frías y para servir, colocar en un recipiente azúcar y rebozar las empanadas de ambos lados. Finalmente, acompañar con café, y buen provecho. \n
  13)	Listo. Nos disponemos a degustar. \n
        \n
        \n
        \n
        \n


    </string>
    <string name="postre3">INGREDIENTES \n
         *	1/2 vaso de leche de coco. \n
 *	1 yogur de coco \n
 *	Azúcar (a gustos) \n
 *	150 gr. de coco rallado \n

  PROCEDIMIENTO \n
     1)    Lo primero que hay que hacer para elaborar el sorbete de coco, es introducir la fuente en la que lo vamos a preparar en el congelador, durante al menos una hora. \n

  2) En un recipiente echamos todos los ingredientes, es decir, la leche de coco, el yogur (también le iría perfecto uno con sabor a piña), el azúcar, y el coco. \n
          3) Con unas varillas eléctricas (o con unas manuales en su defecto), mezclaremos todo muy bien. \n
         4)También podríamos darle un toque con la batidora para agilizar el proceso, pero entonces el coco rallado sería casi imperceptible.\n
         5)Vertemos esto en la fuente que teníamos en el congelador, tapamos y la volvemos a meter de nuevo para que se congele. \n
  6) Cada media hora aproximadamente, sacamos la fuente y removemos bien (así evitaremos que se cristalice el sorbete). Esto lo haremos hasta que el sorbete de coco se congele completamente. \n
  7) Antes de servirlo, lo sacaremos del congelador al menos 20 minutos antes (o más si lo queremos menos sólido), y una vez en las copas, lo removemos para conseguir una textura homogénea. \n
        \n
        \n
        \n
        \n


    </string>
    <string name="postre4">INGREDIENTES \n
        * (258 g.) 1 ¾ taza de maíz/elote dulce recién desgranado \n
  * (187 ml.) ¾ taza de agua \n
  * (95 g.) ½ taza de azúcar blanca \n
  * (500 ml.) 2 tazas de Leche Evaporada IDEAL® \n
  * (8 g.) 2 rajas de canela \n

        PROCEDIMIENTO \n

         1.  Licuar los granos de maíz/elote con el agua hasta formar una mezcla consistente. Agregar más agua de ser necesario. Pasar la mezcla por un colador fino y reservar el líquido. \n

 2.  Verter la mezcla colada en una cacerola a fuego bajo. Agregar el azúcar, la Leche Evaporada IDEAL®, la canela y cocinar por 10 minutos fuego bajo revolviendo constantemente hasta que espese. \n

 3.  Retirar las rajas de canela y servir en jarra. \n

 4.  Servir tibio o refrigerar por 4 horas para disfrutar frio. \n
        \n
        \n
        \n
        \n

    </string>

    <string name="postre5">INGREDIENTES \n
       * 20 mangos sazones \n
         * 1 ½ litro de agua \n
       * 1 dulce de panela \n
       * Canela en raja \n

         PROCEDIMIENTO \n
        1) Pelamos los mangos y los ponemos en una olla a hervir. \n
          2) en otra olla ponemos a hervir el dulce de panela con la canela dejándonos en el fuego hasta que tenga un punto de miel.
         3) con una cuchara retire la espuma que queda en la orilla de la olla. \n
        4) Luego agregamos los mangos al dulce y los dejamos cocinar por 40 minutos. \n
        5) Y listo ya tienes tus mangos en miel y súper fácil de hacerlos. \n
        \n
        \n
        \n
        \n


    </string>

    <string name="receta_bebida1"> INGREDIETES \n
 *1 litro de agua \n
  * 1 rajita de canela \n
  * 5 pimientas gordas \n
         * 5 clavos de olor \n
  * 1/4 taza de harina de pan o de arroz \n
  * 2 cucharadas de esencia de vainilla \n
  * 2 o 3 cucharadas de esencia de fresa \n
 * Azúcar al gusto \n

   <h1>PROCEDIMIENTO: \n </h1>

        \n
 1)Ponga a hervir el agua con la canela y los clavos durante 10 minutos. \n
         2)una vez pasados ese tiempo, agréguele la harina de arroz, disuelta en una taza de agua, y cocínelo a fuego mediano moviendo constantemente durante 5 minutos. \n
 3) Luego se le agrega la vainilla la esencia de fresa y la azúcar al gusto. \n
 4) Se cuela para eliminar grumos y se deja enfriar, se puede guardar esa pasta en la refrigeradora si no se usa de una sola vez. (Esta preparación queda bien espesa y se adelgaza con más agua). \n
 5) Sírvala bien fría o con hielito. Sabrosa!! \n
        \n
        \n
        \n
        \n

    </string>
    <string name="receta_bebida2"> INGREDIENTES \n

 * ½ lb de arroz \n
 * ½ lb de ajonjolí \n
 * ½ libra de maní o cacahuete \n
 * ½ libra de pepitoria o semilla de ayote \n
 * ½ libra de semillas de cacao \n
 * 1  lb.de morro \n
 * 2 onzas de canela \n
 * 2 semillas enteras de nuez moscada \n
 * 2 onzas de culantro (semilla) \n

         PROCEDIMIENTO: \n
 1) En un comal o cacerola plana, tostar a fuego moderado, cada uno de los ingredientes por separado empezando por el cacao hasta que tome un color dorado, tener cuidado de no sobre tostar nada sobre todo el arroz, cuidado con no quemarlo. \n
         2)Agregar la canela hasta el final. Luego junte todo y lleve al molino, o lo muele en su molinillo, o en su licuadora, o simplemente en su piedra de moler. (No debe agregar agua, porque estamos haciéndolo polvo) puede guardarlo en un frasco de vidrio limpio y seco. /n

 3) Para la preparación del fresco de Horchata: \n
         - Necesitaremos 3 tazas de agua.
         -1 taza de leche
         -8 cucharadas de polvo de horchata (la que hicimos en el paso anterior).
         4) La cual debe disolverse en el agua y luego se debe colarse en una manta (que se llama etamina o manta de colar).
 5) Agregar el azúcar al gusto y si lo deseas más leche.
–PARA NUESTROS HERMANOS EXTRANGEROS: \n

En las tiendas donde venden productos de Latinoamérica encontraran la Semilla de Morro en bolsita. \n
        Porque una horchata sin semilla de morro no es horchata Salvadoreña Las semillas de culantro (cilantro) las consigues en el supermercado en la zona de las especies. \n
        \n
        \n
        \n
        \n



    </string>
    <string name="receta_bebida3">
        Ingredientes: \n
 * 1 galón de leche \n
 * Canela en rama (a su gusto) \n
 * Azúcar al gusto \n
 * 3 ó 4 latas de elotes (grano entero o en crema) \n
* Elotes naturales cocinados \n

        Preparación \n
 1)	Se licua el elote con un poquito de leche y lo agregas en una olla honda. \n
 2)	Se pone a hervir la leche con la canela, el elote licuado y el azúcar. No se puede dejar de mover para evitar que se pegue. \n
 3)	Al hervir se deja cocinar por 20 minutos sin dejar de mover. \n
 4)	Antes de servir se pasa por un colador y listo para disfrutar. \n
        \n
        \n
        \n
        \n


    </string>

    <string name="receta_bebida4I">bebida4i</string>
    INGREDIENTES /n


    1 litro de agua \n
    1 rajita de canela \n
    5 pimientas gordas\n
    5 clavos de olor \n
    1/4 taza de harina de pan o de arroz \n
    2 cucharadas de esencia de vainilla \n
    2 o 3 cucharadas de esencia de fresa \n
    * Azúcar al gusto \n

    <string name="pupusas"> INGREDIENTES  \n
        * 1 1/2 taza(s) Harina de maíz para tortillas \n
*	1/2 taza(s) Harina de arroz \n
*	2 taza(s) queso Mozarela o de quesillo \n
*	1/2 cucharadita(s) Sal \n
 * 1  Lata de frijoles (16 oz) o frijoles de olla \n
 * 2 taza(s) Agua (para la masa) \n
 * 1/3 taza(s) Aceite \n
        \n
        \n
        \n
        \n

         PROCEDIMIENTO \n
        1) En un contendor colocar la harina de maíz para tortillas y la harina de arroz. Integrar el agua y revolver bien. \n
 2) En otro contenedor agregar el queso, y amasar hasta obtener una masa homogénea.\n
 3) Preparar los frijoles para las pupusas (agrégala tomate, cebolla, ajo y viértelos a la licuadora junto con los frijoles. \n
         4) Para freír pon en una cacerola aceite y pon a freír los frijoles hasta que tengan una consistencia firme\n
 5) Calienta un comal o una plancha un poco más de la temperatura media y cuando el comal esté caliente, agrégale una capa delgada de aceite. \n
 6) Dividir la masa, queso y frijoles en 14 porciones iguales. \n
 7) Ponte aceite en las manos. \n
 8) Toma una bola de masa. Palméala mientras le vas dando vuelta. Tus dedos no están ni muy separados ni muy juntos. Palméala hasta que esté del doble de grosor de una tortilla mexicana. \n
 9) Ponle los frijoles y el queso en el centro.\n
 10) Empieza hacer una pelota con la masa que tienes en la mano para encerrar los frijoles con queso. Te quedará una pelota de masa con ingredientes adentro (puedes quitarle el exceso de masa). Si no le notas aceite a la masa, ponle un poquito con tus dedos.\n
 11) Empieza a palmear suavemente. Tu palmeado y el movimiento de tus manos van girando la bola o pupusa. Ponla sobre el comal o plancha cuando ya tenga la forma circular. (Si no puedes hacer este paso, puedes colocar la bola sobre el comal o plancha e ir aplastándolo con tu mano mientras le vas dando la forma circular.)\n
 12) Dale vuelta a la pupusa con una espátula cuando ya veas que la orilla ha cambiado de color (ya no se ve tan blanco, como unos dos minutos). \n
 13) Cuando ambos lados estén cocinados sácalas de la plancha o comal. \n
 14) Disfrútalas con curtido y salsa de tomate \n
        \n
        \n
        \n
        \n


    </string>
    <string name="sopagallina"> INGREDIENTES \n
        * 1 gallina india entera o partida al gusto y previamente aliñada \n
 * 2 tomates medianos jugosos \n
 * 1 cebolla mediana \n
 * 1 chile pequeño \n
 * 5 ajos pelados \n
 * Hojas albahaca \n
 * Hojas hierba buena, perejil y cilantro \n
 * Hojas chile chiltepe (opcional ) \n
 * 1 o 2 guisquiles \n
 * 3 papas \n
 * 2 zanahoria pequeñas o medianas \n
 * 4 pipianes \n
 * 2 elotes \n
 * ¼ taza granos de arroz \n
 * Sal \n
        PROCEDIMIENTO \n

         1) En una olla con agua de tal manera que cubra  la gallina y sólo se le agrega sal, y se deja cocinar hasta que ablande. \n
 2) Cuando empieza a ablandar que por lo general es a la hora y cuarenta y cinco minutos aproximadamente. \n
        3) se le agregan  los tomates, chile, cebolla, los ajos y la verdura junto con el arroz. \n
 4) Cuando las verduras y el arroz estén listos ya la sopa esta lista para servir. \n
        \n
        \n
        \n
        \n

    </string>
    <string name="sopapata"> IGREDIENTES \n

   * 1 par de patas de res \n
 * 2 lb de tripa de vaca \n
 * 2 litros de agua \n
 * 1 cabeza de ajo \n
 * ½ lb de achote \n
 * Consomé de res o pollo \n
 * 4 güisquiles \n
 * Orégano \n
 * 2 yucas grandes \n
 * 4 elotes \n
 * 1 repollo \n
 * Cilantro \n
 * Sal \n

      PROCEDIMIENTO \n

         1) Se lavan bien las patas con sal y limón y se dividen en porciones pequeñas. \n
         2)luego se dejan reposar por aproximadamente 20 minutos para volverlas a lavar. \n
 3) Este proceso se realiza para eliminarles el mal olor y también puedes pasarla por agua caliente para que se pongan blancas. \n
 4) De igual forma se lava la panza de res y se sumerge en agua hirviendo para eliminar el mal olor. \n
 5)En una olla con agua se vierten las patas, el ajo y la sal al gusto todo esto a fuego alto durante aproximadamente una hora  y durante esta hora se estará verificando que el agua no se consuma para obtener  el caldo de patas. \n
         6) En el momento que se desprenda el nervio de las patas se le agrega la panza ya limpia y se pone en hervor por una hora bajo supervisión para evitar que se quede sin agua.  \n
         7) Apenas estén lista la panza y las patas  se le va agregar el achiote con el consomé de res o pollo, se revuelve. \n
         8) Agrega las verduras ya cortadas  y limpias por orden: primero la yuca porque tarda más en cocinar,  repollo, elote, y finalmente el güisquil.  \n
        9) Para concluir se le agrega los tallos de cebolla en juliana  para decorar. \n
        \n
        \n
        \n
        \n



    </string>
    <string name="panrelleno"> INGREDIENTES \n
       * 1 pechuga grade de pollo \n
 * Salsa inglesa \n
 * Sazonador en polvo \n
 * Sal y pimienta al gusto \n
 * 1 cucharada de mantequilla o de aceite \n
* 2 panes grandes /n

         PARA LA SALSA \n
 * 4 tomates, picados en cuatro \n
 * 1 cebolla, picada en cuatro \n
 * ½ pimiento verde \n
 * Relajo tostado (laurel, chile guaco seco, chile ciruela, ajonjolí, maní o cacahuate, achiote en polvo, pimienta gorda, clavo de olor, pepitoria, orégano seco, comino y ajo) \n
 * 1 taza de vino blanco para cocinar o vinagre de manzana \n
 * Sal y pimienta \n
 * Aceitunas rellenas y garbanzos cocidos \n

      PROCEDIMIENTO\n

        1)  Se pone a lavar la pechuga de pollo, junto con sal y un poco de zumo de limón.  \n
         2) Secamos con papel absorbente y colocamos en un plato.  \n
         3) La sazonamos con adobo y le vertimos el consomé en polvo, sal y pimienta. \n
 4) Agregamos un poco de salsa inglesa, y la marinamos en el refrigerador por espacio de 1 hora. \n
 5) Vertemos ½ tazas de agua en una olla grande y colocamos la pechuga. \n
 6) Tapamos la olla y la cocinamos durante 15 minutos, a fuego medio.  \n
         7) Al cabo de ese tiempo, se voltea y se deja cocinar por otros 15 minutos más.\n \n
 8) Retiramos la olla y las colocamos en un tazón grande. Reservamos ½ taza del caldo que quedó en la olla y lo dejamos entibiar. \n
        \n
PROCEDIMEINTO PARA LA SALSA \n
        1) Se pone a licuar tomates, cebolla, pimiento, relajo y se agrega caldo del pollo (asegúrese de que no esté caliente para evitar accidentes en la licuadora). \n
 2) Retiramos el resto del caldo que quedó en la olla, agregamos la mezcla licuada y cocinamos a fuego medio hasta que empiece a hervir, revolviendo de vez en cuando. \n
 3) Procedemos a cortar la pechuga de pollo en tiritas. Precalentamos la sartén a fuego medio, y agregamos el aceite. Colocamos las tiritas de pollo y las dejamos dorar un poco, aproximadamente 3 minutos por cada lado. \n
 4) Retiramos de la sartén y las agregamos a la salsa.  Mezclamos y dejamos cocinar durante 3 minutos. Añadimos el vino blanco o el vinagre de manzana, dejamos cocinar unos 5 minutos y rectificamos el sabor de la salsa. \n
 5) Si es necesario, agregamos un poco de sal y/o pimienta y dejamos cocinar 3 minutos más. Para darle un sabor más rico a la salsa, puedes agregarle aceitunas rellenas y garbanzos cocidos, pero esto es opcional. \n
 6) Ya estamos listos para armar los panes. Cortamos cada pan por la mitad, untamos las mitades con mayonesa al gusto y la cubrimos con hojas de lechuga. Colocamos una capa de tomates, pepinos y rábanos cortados en rodajas. Luego agregamos salsa al gusto sobre el pollo. Procura comprar panes mediados y sabrosos. \n
 7) Listo. Nos disponemos a degustar. \n
        \n
        \n
        \n
        \n

    </string>
    <string name="tamalesdegallina"> \n
      \n * 3 lb de masa de maíz \n
* 1 ½ lb de manteca o aceita \n
* 6 tazas de caldo de gallina \n
* Guisado de pollo u otro ingrediente a su gusto \n
* Un recipiente con aceituna, papa picadas, chile, alcaparras \n
* 1 hoja de huerta \n

       PROCEDIMIENTO \n

       1) En una cacerola grande, mezclas la masa con el caldo de gallina ya previamente colado, agregándolo poco a poco de una manera que se vaya haciendo liquida la masa. \n
 2) Colócala en la sartén y ponla a cocinar.
         3) Sin dejar de moverla agrega la manteca o aceite, la dejas freír por más de 30 minutos hasta que se seque o consuma el caldo, quedando una masa muy tierna y con un color verde, de esta manera tendrás ya la masa lista para los tamales. \n
 4) En el centro de la hoja colocamos una porción de masa, estiramos un poco que no sobrepase la hoja. \n
 5) Luego colocamos  una cucharada de recaudo, un trozo de pollo, papa, chile, aceitunas y la alcaparra, se envuelve de tal manera que estuvieses haciendo una pequeña almohada, amarrar bien con hilo o tiras de hojas. \n
 6) En una olla grande, colocas dos hojas o capas de hojas en el fondo, luego colocas los tamales ya elaborados. Vierte el agua hasta la mitad de la altura de los tamales, los cubres con dos capas de hojas, colocas su tapa y dejas que hiervan por unos 40 minutos. \n
 7) Chequea que la hoja parece como sudada, ese es la señal que indica que tus los deliciosos tamales ya están listos. \n
 8) Listo. Nos disponemos a degustar. \n
        \n
        \n
        \n
        \n

    </string>
    <string name="chocolate"> \n
        * 4 tazas de agua o leche \n
 * 4 tablillas de chocolate \n

       PROCEDIMIENTO \n

        1) Se pone la leche en un cacerola a fuego medio y cuando entre en hervor se le va añadir las tablillas de chocolate desmenuzada.\n
         2)se mueve con una cuchara preferiblemente de madera hasta que las tabillas se disuelvan, se deja hervir. \n
3) Luego se retira del fuego y esta listo para degustar. \n
        \n
        \n
        \n
        \n

    </string>
    <string name="tamarindo"> \n
       * ½ lb de tamarindo \n
 * 2 litros de agua hirviendo  \n
* Azúcar al gusto \n
* Pizca de sal \n

      PROCEDIMIENTO \n

   1) Se deben pelar y lavar bien los tamarindos. \n
         2) Se dejan remojando en agua hervida pero con el fuego apagado por aproximadamente una hora. \n
 3) Se mueve para sacarle toda la pulpa y se le añade el agua. \n
        4) Colar presionando la pulpa y extrayendo todo su jugo y su exquisito sabor. \n
         5) Añadir el azúcar al gusto y una pizca de sal. \n
  6) Se lleva al refrigerador y está listo para servir. \n
        \n
        \n
        \n
        \n
        \n

    </string>
    <string name="ensalada"> INGREDIENES \n

       * El jugo de 10 naranjas cerca de 4 ½ tazas de jugo\n
 * papaya grande y madura pelada y picada en cubitos pequeños \n
 * piña pelada, sin el centro, y picada en cubitos pequeños\n
 * bananos o guineos maduros pelados y picados en cubitos pequeños \n
 * Azúcar o miel al gusto opcional\n
 * Frutas adicionales al gusto: mango, badea, frutillas, etc \n
 * Crema tipo chantilly batida para servir opcional \n

       PROCEDIMIENTO \n

       1) Combine la fruta picada (papaya, piña, banana, mango, etc) en una fuente grande. \n
 2) Agregue el jugo de naranja y mezcle bien. \n
 3) Pruebe y si lo desea agregue azúcar o miel de abeja a su gusto. \n
 4)Sirva inmediatamente o refrigere por unos 30 minutos si lo prefiere frío. \n
        \n
        \n
        \n
        \n

    </string>
    <string name="dulcepapaya">INGREDIENTES \n
    -500 gramos de papaya madura \n
-200 gramos de azúcar \n
-2 ramas de canela \n
-1 cucharadita de levadura en polvo \n
-1 trozo de queso vegano \n
-Agua \n
-Cáscara de un limón \n
-Extracto de vainilla \n

        PROCEDIMIENTO \n

        Comenzaremos pelando y limpiando muy bien la papaya. Luego, la cortaremos en trozos medianos en forma rectangular. \n
-Colocamos la papaya troceada en un bol, cubrimos de agua y agregamos la levadura en polvo. Removemos y dejamos reposar durante una hora. \n
-Al transcurso de este tiempo, retiramos la papaya, lavamos y la escurrimos. \n
-Ahora, colocaremos la papaya en una olla con agua.\n
-Adicionamos el azúcar, la cáscara de limón, la canela y extracto de vainilla según tus gustos, te recomendamos incorporar solo una cucharadita. \n
-Llevamos a la cocina y dejamos hervir tapada durante aproximadamente una hora. \n
-Después de una hora de cocción, y verificamos que el líquido se haya reducido lo suficiente para formar una especie de caramelo. \n
-En este punto, retiramos del fuego y dejamos enfriar. \n
-Mientras tanto picamos en pequeños rectángulos el trozo de queso vegano y reservamos. \n
-Servimos el dulce de papaya madura cuando se encuentre frío y decoramos con unos trocitos de queso vegano para generar ese contraste de sabor dulce y salado. \n
        \n
        \n
        \n
        \n
    </string>

    <string name="hojaldrapanameña">INGRDIENTES \n
       * 2 tazas de harina de trigo \n
*1 ½ cucharadita de azúcar \n
*2 cucharaditas de polvo de hornear \n
*1 cucharadita sal \n
*1cucharada de aceite \n
*Aceite suficiente para freír las hojaldres \n

        PROCEDIMIENTO \n

        En un bol coloque la harina, azúcar, sal, polvo de hornear. Remueve todo y añadir poco a poco agua o leche para ir formando la masa.\n
Lleve la masa sobre una superficie plana y amásela bien. Dejar tapada que repose unos 30 minutos. \n
Cortar trocitos de masa y estirarlos de manera que queden bien delgadas. \n
Freír en aceite bien caliente. ¡Buen porvecho! \n
        \n
        \n
        \n
        \n

    </string>

    <string name="cocada">INGREDIENTES \n
*3 tazas de coco rallado \n
*400 gr de raspadura o miel \n
*½ taza de agua \n
*1 rollito de canela \n
*Corteza de naranja \n

        PROCEDIMIENTO \n

        En una cacerola colocar la raspadura con el agua y la canela, y cocinar por 5 minutos. \n
Añadir el coco recién rallado, la corteza de naranja y cocinar a fuego bajo por unos 30 minutos, sin dejar de remover. \n
La preparación estará lista cuando el caramelo ya no pegue del fondo de la cacerola y en la mezcla se formen surcos firmes. Retirar la canela y la corteza de naranja. \n
Con la ayuda de dos cucharas, tomar parte de la preparación y formar pequeñas bolas que debe colocar sobre una bandeja. Dejar enfriar. \n
Puede llevarlas al refrigerador para que la mezcla compacte más. \n
Deguste frías o a temperatura ambiente. ¡Buen provecho! \n

    </string>
    <string name="mazamorra">INGREDIENTES \n
        2 tazas de granos de maíz viejo. \n
•	1 taza de granos de maíz nuevo. \n
•	6 tazas de agua.\n
•	2 tazas de azúcar.\n
•	4 ramas de canela. \n
•	8 clavos de olor. \n
•	1 taza de chicha de nance. \n
•	1 taza de leche evaporada. \n
•	½ taza de leche de coco. \n
•	Una pizca de sal. \n

        PROCEDIMIENTO \n

        1- Lavamos bien el maíz viejo, lo escurrimos y lo llevamos a tostar a una sartén por unos 10 minutos hasta que se ponga un poco oscuro, y lo dejamos reposar hasta que se enfríe. \n

2- Cuando este frío comenzamos a molerlo y lo reservamos. \n

4- Cuando el azúcar se haya disuelto completamente, vamos incorporando de a poco el maíz viejo molido mientras removemos para evitar que se creen grumos. \n

5- Seguidamente agregamos el maíz nuevo, la leche evaporada y la leche de coco, dejamos cocinar por 15 minutos. \n

6- Cuando veamos que ya está espesando nuestra mazamorra, añadimos la chicha de nance, la pizca de sal, removemos por 2 minutos y retiramos del fuego. \n

7- Servimos caliente la mazamorra y degustamos a nuestro gusto. \n
        \n
        \n
        \n
        \n

    </string>

    <string name="pesadadenance">INGREDIENTES \n
        1 botella de nance \n
•	5 cucharadas de azúcar \n
•	6 onzas de leche evaporada \n
•	2 tazas de agua \n
•	1 taza de harina \n
•	pizca de sal \n
•	queso fresco rallado a gusto \n

        PROCEDIMIENTO \n

        1: Colocamos los nances en una licuadora con la misma agua que tenía en la botella. Licuamos bien y colamos. \n
        2: Mientras estamos colando agregamos las 2 tazas de agua para que facilite el proceso de colar.\n

3: Agregar la azúcar y la harina previamente disuelta en un poco de agua a nuestra mezcla. \n

4: Seguimos mezclando e incorporamos la leche evaporada. Llevamos a cocinamos por 15 aprox. hasta que comience a espesar. \n

5: Finalmente, ya solo queda servir y esparcir por encima un poco de queso picado que lo disfrutes. \n
        \n
        \n
        \n
        \n

    </string>
    <string name="chicheme">INGREDIENTES \n
   * 2 tazas de maíz pilado \n
*1 lata de leche evaporada o leche de coco \n
*1 litro de leche entera \n
*1 ½ taza de azúcar morena \n
*2 cucharaditas de vainilla \n
*2 astillas de canela \n
*1 ½ litro de agua \n
*Pizca de sal \n
*Pizca de nuez moscada \n
*Hielo \n

        PROCEDIMIENTO \n

        Chicheme \n
*2 tazas de maíz pilado \n
*1 lata de leche evaporada o leche de coco \n
*1 litro de leche entera \n
*1 ½ taza de azúcar morena \n
*2 cucharaditas de vainilla \n
*2 astillas de canela \n
*1 ½ litro de agua \n
*Pizca de sal \n
*Pizca de nuez moscada \n
*Hielo \n

Procedimieto \n
1.	Poner en remojo el maíz con suficiente agua durante la noche anterior. \n
2.	Lavar bien el maíz y colocar en una olla con el agua, la sal y la canela. Cocinar por aproximadamente 3 horas hasta que el maíz se ablande muy bien. \n
3.	Se deja enfriar la preparación, y se vierte en una jarra o un bol. \n
4.	Se le agrega la vainilla, la leche entera, la leche evaporada o de coco y el azúcar. Se remueve muy bien hasta disolver el azúcar. \n
5.	Si gusta puede llevar la preparación a una licuadora, cuidando de retirar las astillas de canela y batir hasta que quede cremosa. \n
6.	Se sirve con hielo. ¡Buen provecho! \n
       \n
        \n
        \n
        \n



    </string>
    <string name="vigoroon">
        *Ingredientes: \n
*1 ½ kg de chicharrón \n
*2 dientes ajo \n
*2 naranja agria \n
*Manteca de cerdo \n
*Sal a gusto \n
*1 kg de repollo  \n
*300 gr de tomate \n
*Sal, pimienta negra molida y vinagre a gusto \n
*1 ½ de yuca \n

        *Preparación: \n
*1.	En una olla colocamos la yuca ya pelada y en pequeños trozos con suficiente agua hasta que este blanda. \n
*2.	Aparte hacemos la ensalada, cortamos el repollo en trozos finos, con el tomate en cuadritos un toque de sal, vinagre y pimienta negra molida al gusto. \n
*3.	Para preparar el chicharron marinaremos la carne picada en trozos pequeños con el jugo de las dos naranjas, los ajos y sal al gusto durante hora y media, una vez pasado este tiempo la freimos con suficiente manteca de cerdo. \n
*4.	Luego podemos servir encima de unas hojas de chiguere o platano la yuca, con el chicharron y encima la ensalada. \n
        \n
        \n
        \n
        \n
    </string>

    <string name="chichademaiz">INGREDIENTES \n
 *   2 kg de maíz \n
*4 tazas de raspadura \n
*2 litros de agua \n

        PROCEDIMIENTO \n

        Limpiar el maíz, cuidando de extraer los granos que no germinarán. \n
Lavar varias veces el maíz y se cuela. Se almacena en un saco o henequén bien cerrado donde germinará en aproximadamente 3 días. \n
Una vez que el maíz germina, se lava muy bien para que no tenga mal sabor y se cuela sin sacarle los cogollos ni las raíces. \n
Se muele el maíz en el molino y la mezcla obtenida se pasa por un colador. \n
Se coloca el jugo de maíz en una cacerola y se cocinar a fuego moderado, sin dejar de remover para que no se pegue. El proceso de cocción puede durar varias horas hasta que la preparación espese y tome un color acaramelado. \n
Diluir la raspadura en el agua. Reservar. \n
Se tomar una porción de la crema espesa y se diluye en el agua previamente endulzada. \n
Servir inmediatamente como una bebida fría. ¡Buen provecho! \n
        \n
        \n
       \n
        \n
    </string>
    <string name="chichasaril">INGREDIENTES \n
    1 lb de Saril (rojo). \n
1 litro agua. \n
½ cucharada de jengibre rallado. \n
½ cucharada de canela. \n
4 clavitos de olor. \n
Jugo de 2 limones. \n
Azúcar al gusto. \n

        PROCEDIMIENTO \n

        1- Comenzamos retirando la semilla espinosa del fruto dejando solo los pétalos, luego los lavamos y los reservamos en un recipiente preferiblemente de vidrio. \n

2- Colocamos el agua en una olla y le agregamos el jengibre, los clavitos, la canela, el jugo de limón y dejamos hervir por 15 minutos. \n

3- Pasado el tiempo agregamos el agua hervida al recipiente donde tenemos los pétalos de Saril y dejamos reposar hasta que toda el agua se tiña de rojo. \n

4- Posteriormente vaciamos el agua en una jarra mientras la colamos, le agregamos el azúcar que queramos y dejamos enfriar para tomar esta rica chicha de Saril al gusto. \n
        \n
       \n
        \n
        \n
    </string>

    <string name="resvaladera">INGREDIENTES \n
    500 gr de arroz \n
½ taza de cebada \n
2 tazas de agua \n
2 astillas de canela \n
4 clavos de olor \n
2 tazas de leche \n
1 taza de crema de leche \n
½ cucharadita de nuez moscada \n
1 cucharadita de vainilla \n
Azúcar al gusto \n
Hielo \n

        PROCEDIMIENTO \n

        Lavar muy bien el arroz y la cebada y dejar remojando durante la noche. \n
Cocinar el arroz con la cebada hasta que ablanden. Dejar enfríar. \n
Una vez cocidos, colocar en la licuadora y procesar hasta que quede cremosa. \n
Llevar al fuego una cacerola con 1 taza de agua, la canela, y los clavos de olor por aproximadamente 5 minutos. \n
Cuando ha hervido, incorporar la mezcla de arroz y cebada, dejándola cocinar por unos minutos sin dejar de remover. \n
Agregar la leche, la crema de leche, la vainilla, nuez moscada y endulzar con azúcar al gusto. \n
Dejar enfriar y servir bien helada. ¡Buen provecho! \n
        \n
        \n
        \n
        \n
    </string>
    <string name="guarapo">INGREDIENTES \n
    2 tallos de caña de azúcar \n
2 limones \n
Hielo \n

        PROCEDIMIENTO \n

        Lavar muy bien los tallos de caña de azúcar y procesarlos en un trapiche.\n
Al jugo que se extrae en el trapiche se le agrega el jugo de 2 limones.\n
Mezclar bien y servir bien frío. ¡Buen provecho! \n
        \n
        \n
        \n
        \n
    </string>

    <string name="sancocho">INGREDIENTES \n
    1 gallina de patio troceada \n
1 cebolla grande \n
5 ajíes \n
4 o 5 dientes de ajo \n
4 hojas de culantro \n
1 rama de cilantro \n
1 cucharada de orégano \n
1 lb de ñame \n
2 cucharadas de aceite \n
2 litros de agua \n
Sal \n

        PROCEDIMIENTO \n

        1.	Pelar, cortar y lavar el ñame. Reservar. \n
2.	Colocar al fuego una cacerola con el aceite, la gallina, la cebolla, los ajíes, los ajos y el culantro picados. Sofreír por 2 minutos, luego añadir 4 tazas de agua y un poco de sal. Tapar y dejar cocinar por 40 minutos. \n
3.	Incorporar el ñame y el resto del agua, cubriendo toda la preparación. Dejar cocinar hasta que el pollo y el ñame ablanden. \n
4.	Rectificar la sal y agregar la rama de cilantro y más culantro si lo desea. Esperar que hierva unos 5 minutos más y retire del fuego. \n
5.	Sirva bien caliente.\n
        \n
        \n
        \n
        \n
    </string>
    <string name="ceviche">INGREDIENTES \n
        ½ kilogramo de Camarones \n
•	 ½ kilogramo de Pescado blanco \n
•	 ½ kilogramo de Almejas frescas en su jugo \n
•	 2 Cebollas \n
•	 1 hoja de Culantro \n
•	 1 Ají chombo o habanero al gusto \n
•	 1 cucharadita de Mostaza \n
•	 7 Limones (jugo) \n
•	 1 chorro de Vinagre \n
•	 1 cucharadita de Paprika \n
•	 1 pizca de Sal \n

        PROCEDIMIENTO \n

        1.	Con los pescados y mariscos bien lavados, los llevamos a una fuente donde aliñaremos con limón y vinagre. \n
2.	Se añaden luego el culantro, la cebolla y la mostaza. \n
3.	Incorporamos mientras removemos el resto de las especias y salpimentamos a gusto. \n
4.	Esperamos hasta que los pescados y mariscos estén bien cocinados con el cítrico del limón y vinagre aprox. de media a 1 hora. \n
5.	Puedes poner un poco de ají pero es opcional. \n
        \n
        \n
        \n
        \n


    </string>
    <string name="guachoderabitos">INGREDIENTES \n
    Chicharrón picadito \n
2 tazas de frijol \n
½ kg de rabito de puerco cortado \n
2 cebollas \n
3 dientes de ajo picaditos \n
1 ají \n
1 pimentón rojo \n
4 hojas de culantro \n
1 poquito de cilantro picadito \n
1 cubito de caldo de pollo \n
1 taza de yuca cocida picadita \n
1 taza de arroz \n
Salsa de soja \n
Salsa inglesa \n
3 tomates picados \n
Salsa de tomate \n
Salsa china \n
Apio \n
Sal \n
Orégano \n

        PROCEDIMIENTO \n

        El rabito cortado se pone en agua para secar la sal a esos rabitos. Se le cambian aguas y se ponen a cocinar en una olla aparte y se le siguen cambiando varias aguas para quitar la sal. Al estar suaves se retiran de la olla y se reservan.\n
Se colocan los frijoles en una olla con suficiente agua al fuego hasta que suavicen. Añadir los rabitos a la olla, con 1 cebolla picada, cilantro, ajo, caldo de pollo, salsa china, e inglesa. Revolver y seguir cocinando por 30 minutos.\n
Se agrega el arroz  y se revuelve para qué el arroz agarre todos éstos sabores.\n
Se agrega la yuca cocida, el orégano, salsa de soya, otro poco de cilantro y se deja a fuego lento.\n
Para hacer la salsa criolla se hace un sofrito: En un sartén se coloca aceite, la cebolla picadita, tomate, culantro, orégano y salsa de tomate. Dejamos cocinar a fuego lento por 10 minutos.\n
Cuando los frijoles, arroz y rabitos estén bien cocidos pero con líquido no seco. Listo.\n
Servir  el guache con el criollito por encima o refrito y un toque de chicharrón picadito.\n
       \n
        \n
        \n
        \n
    </string>
    <string name="guachodemariscos">INGREDIENTES \n
    1 lb de mariscos mixtos.\n
½ lb de camarones precocidos.\n
2 cucharadas de aceite.\n
2 dientes de ajo picados finamente.\n
1 cucharada de paprika.\n
¼ taza de tomates picados en cubos.\n
¼ de pimentón picado en cubos.\n
¼ taza de culantro picado.\n
¼ de cebolla.\n
1 cucharada de sal.\n
1 cucharada de pimienta negra molida.\n
1 taza de arroz.\n
4 tazas de agua.\n
1 cucharada de sazonador de mariscos.\n
1 cucharada de salsa inglesa.\n

        PROCEDIMIENTO \n

        1- En una sartén grande, calentamos el aceite y sofreímos por 3 minutos los mariscos y los camarones junto con los ajos. \n

2- Agregamos la paprika, removemos y seguidamente añadimos los tomates, el pimentón, el culantro, la cebolla, sal, pimienta, mezclamos muy bien y dejamos cocinando 10 minutos a fuego medio. \n

3- Pasado el tiempo, incorporamos el arroz, dejamos sofreír por 2 minutos,  agregamos las 4 tazas de agua, el sazonador y dejamos cocinar por 5 minutos. \n

4- Añadimos la salsa de soya, removemos, tapamos la sartén y dejamos cocinar a fuego bajo hasta que el arroz este totalmente cocido. \n

5- Solo nos queda retirar del fuego y servir parar disfrutar de este rico guacho de mariscos. \n
       \n
        \n
        \n
        \n
    </string>
    <string name="ropavieja">INGREDIENTES \n
    1 kg de falda de res \n
2 cebollas medianas \n
Pasta de tomate al gusto \n
Aceite \n
2 ajíes pimiento \n
2 tomates \n
4 hojas de culantro \n
4 dientes de ajo \n
 Sal \n

        PROCEDIMIENTO \n

        Limpiar y lavar la carne, y llevar al fuego en una olla con suficiente agua hasta que ablande. Retire la carne y espere que enfríe para deshilacharla. Reserve el caldo.\n
Cortar en julianas las cebollas y los ajíes, y los tomates en cubos.\n
En una sartén calentar el aceite y saltear los vegetales junto con el ajo picado. Añada un poco de pasta de tomate para la salsa. Luego incorpore la carne, el caldo y condimente con orégano, culantro y sal. Cocinar por 30 minutos a fuego bajo hasta que la salsa empiece a mermar.\n
Sirva con patacones o papas. ¡Buen provecho! \n
        \n
        \n
        \n
        \n
    </string>

    <string name="vigoron"> INGREDIENTES \n

* 1 ½ kg de chicharrón \n
 * 2 dientes ajo \n
 * 2 naranja agria \n
 * Manteca de cerdo \n
 * Sal a gusto \n
 * 1 kg de repollo \n
 * 300 gr de tomate \n
 * Sal, pimienta negra molida y vinagre a gusto \n
 * 1 ½ de yuca \n

      PREPARACION: \n
1.	En una olla colocamos la yuca ya pelada y en pequeños trozos con suficiente agua hasta que este blanda. \n
 2.	Aparte hacemos la ensalada, cortamos el repollo en trozos finos, con el tomate en cuadritos un toque de sal, vinagre y pimienta negra molida al gusto. \n
 3.	Para preparar el chicharron marinaremos la carne picada en trozos pequeños con el jugo de las dos naranjas, los ajos y sal al gusto durante hora y media, una vez pasado este tiempo la freimos con suficiente manteca de cerdo. \n
 4.	Luego podemos servir encima de unas hojas de chiguere o platano la yuca, con el chicharron y encima la ensalada.  \n
        \n
        \n
        \n
        \n

    </string>
    <string name="nacatamal">Nacatamal
        *Ingredientes\n
*2 ½ Kg maíz\n
*450 gr costilla de cerdo\n
*450 gr lomo de cerdo con gordura\n
*200 gr manteca de cerdo\n
*2 cebollas\n
*2 cabezas ajo\n
*3 tomates\n
*3 chiltomas\n
*3 chiles congos\n
*¼ Kg arroz\n
*3 papas grandes\n
*30 gr achiote\n
*2 naranjas agrias en zumo\n
*hierba buena\n
*sal\n
*Hojas plátano\n
*mecate\n
*aceitunas, pasas de uva y alcaparras\n

        *Preparación:\n
*Paso 1: Primero hay que nezquizar el maíz, es decir cocer en cal con algo de sal para que suelten la piel o hervir hasta que revienten los granos. Incorporar la manteca derretida poco a poco, las cebollas en rodajas, los ajos cortados y salar. También se puede comprar la masa industrial que es más fácil de preparar.\n
*Paso 2: Cortar la carne de cerdo en trozos pequeños y adobar con la mezcla del achiote, la naranja agria, la cebolla rayada, el ajo machacado y sal a gusto. Lavar las hojas de plátano, desvenar y secar al sol o sobre una plancha para que se suavicen y sea más fácil usarla; lavar también el arroz y escurrir\n
*Armado de tamales: Colocar dos trozos de hojas de plátanos cruzadas entre sí en forma de cruz, colocar un sobrante en la diagonal; poner una cucharada abundante de masa, unos trozos de carne de cerdo, un puñado de arroz, la chiltoma, trozos de cebolla, papa y tomate en rodajas. Adornar con trozos de chile congos y hierba buena.
Doblar en cuatro y amarrar con el mecate
        \n
        \n
        \n
        \n
    </string>

    <string name="guirilas">Güirilas
        *Ingredientes\n
*12 elotes o maíz tierno\n
*1 pizca de sal\n
*2 cucharadas de mantequilla derretida\n
*Hojas de banano o plátano.\n

        *Preparación:\n
*1.	Se desgrana el elote, se muele y se hace una masa con una pizca de sal y la mantequilla para elaborar las tortillas\n
*2.	Por ser de maíz tierno, estas deben colocarse en el comal sobre una hoja de plátano ya que de no hacerlo por ser un maíz tierno se pegaría en el comal o sartén\n
*3.	Se sirven con cuajada, frijoles carne etc.
        \n
        \n
        \n
        \n
    </string>

    <string name="picadillopapa">Picadillo de Papa
        *Ingredientes \n
*6 papas \n
*4 salchichas \n
*½ chile dulce \n
*Hojas de culantro \n
*½ cucharada de paprika \n
*½ cucharada de comino \n
*1 cucharada de culantro picadito \n
*1 taza de caldo de vegetales \n
*Aceite de achiote \n
*Sal y pimienta \n

        *Preparación
*1.	Cortar las papas y las salchichas en trozos.
*2.	En una sartén, agregue un poco de aceite y proceda a freír las salchichas. Reservar.
*3.	En la misma sartén, sofría el chile y agregue las papas cortadas en cuadros. Condimente con sal, pimienta, paprika y comino.
*4.	Cuando las papas se han ablandado un poco, se añaden las salchichas y se coloca un poco de caldo para terminar de cocinar.
*5.	Servir en un plato y decore con hojitas de culantro.
        \n
        \n
        \n
        \n
    </string>

    <string name="indioviejo">Indio Viejo
        *Ingredientes:  \n
	*1 cabeza de ajo picada \n
	*1 cebolla picada\n
	*1/2 taza de manteca de chancho\n
	*2 chiltomas en cuadros\n
	*4 tomates pelados y picados\n
	*1 moño de hierba buena \n
	*8 hojas de cilantro en trozos \n
	*1 1/2 taza de maza de maíz, diluida en una taza de agua \n
	*1 libra de trasera de cecina desmenuzada \n
	*Achiote diluido en agua \n
	*Jugo de naranja agria \n
	*2 tazas de caldo de carne \n
	*Sal \n

        Preparación: \n
*1	En una cazuela, vamos a poner 1/2 taza de manteca de cerdo, también le agregamos una cebolla picada, 1 cabeza de ajo picada o majada le damos 2 minutos de cocción. \n
*2	Y le agregamos las chiltomas cortadas en cuadros, agregamos los tomates picados, la hierba buena y el cilantro. \n
*3	Ahora le integramos la carne trasera de cecina, ya sancochada y obviamente desmenuzada. Una vez integrado, mezclamos todos los elementos en la cazuela. \n
*4	Procedemos a agregar la taza de maíz, diluida en agua y removemos un poco y la vamos vertiendo. A su vez le integramos las tazas de caldo de la carne. \n
*5	Ahora como colorante, le agregamos un poco de achiote diluido y un poco de juego de naranja agria y sal. \n
*6	Ahora agregamos un poco de más de hierba buena para que el aroma y color del Indio Viejo se mantenga característico. \n
*7	Ahora dejamos que la masa se cocine con los demás elementos, por al menos 10 a 15 minutos, es importante probar y tantear la consistencia, ya que a ciencia cierta no hay un tiempo específico. \n

        \n
        \n
        \n
        \n
    </string>
    <string name="pinolillo">Pinolillo
        *Ingredientes: \n
	*2 Libras de maíz blanco tostado \n
    *40 gramos de pimienta de chiapa \n
	*30 clavos de olor \n
	*Canela en rajas \n
	*Leche o agua \n
	*Azúcar \n

        *Preparación: \n
	*En un comalito, ponemos a tostar el maíz blanco. Moverlo sin que se requeme. \n
	*En una casuela, ponemos a tostar el cacao. Este se tuesta más rápido por lo que hay que echarle un ojo siempre para que no se queme. \n
	*Una vez ambos elementos estén tostados, dejamos reposar por unos 20 minutos. \n
	*Luego ponemos a pelar el cacao, para hacerlo solo debemos ejercer presión en las semillas, para que se les caiga la cascara. \n
	*Ahora en una pana ponemos nuestro maíz y procedemos a agregarle: pimienta de chiapa, el clavo de olor, canela al gusto y nuestro cacao tostado ya pelado. \n
	*Una vez hagamos esta integración procedemos a revolver y mandamos a molerlo fino. \n
	*Una vez molido quedará en polvo y procedemos a servirlo con agua o leche y un poco de hielo. \n
        \n
        \n
        \n
        \n
    </string>

    <string name="semillajicaro"> Fresco de semilla de Jícaro
        *Ingredientes: \n
	*4 oz de arroz lavado \n
	*Agua \n
	*½ lb de semilla de jícaro, limpia y lavada \n
	*Canela en rajas al gusto \n
	*6 l de leche \n

        *Preparación: \n
	*Pones el arroz previamente lavado en una fuente y lo cubres con agua. Lo dejas remojando. \n
	*Por otro lado, la semilla de Jícaro previamente lavada  y escurrida,  la vas a tostar ligeramente en un sartén,  removiendo continuamente para evitar que se queme. Luego de 5 min las retiras del fuego y las pones en un recipiente para que enfrié. \n
	*Quitas el excedente de agua del arroz y pones el arroz sobre la semilla de Jícaro, mezclas bien y le añades la canela en ramas picada en trozos y mezclas nuevamente. \n
        \n
        \n
        \n
        \n
    </string>

    <string name="tistee">
        *Ingredientes: \n
	*8 tortillas \n
	*4 onzas de cacao en grano \n
	*2 lbs. de pinol blanco \n
	*1 litro de leche \n
	*Canela al gusto \n
	*Azúcar al gusto \n

        *Preparación: \n
	*Se pone en remojo las tortillas por lo menos media hora y se ponen a escurrir; luego se muelen junto al cacao y el pinol blanco \n
	*La mezcla resultante se adiciona agua, 1 litro de leche y azúcar al gusto, se hierve unos 5 minutos ,se deja reposar y se introduce en el refrigerador y se sirve bien frio. \n
        \n
        \n
        \n
        \n
    </string>

    <string name="tibio">
        *Ingredientes \n
*½ lb de pinol \n
*½ lb de azúcar \n
*2 lts de agua \n

        *Preparación \n
*Se pone a hervir el agua, luego se adiciona el pinol previamente disuelto en un poquito de agua. \n
*Posteriormente se adiciona el azúcar y se bate constantemente por aproximadamente 20 minutos. \n
*Se deja a fuego lento un rato más. \n
        \n
        \n
        \n
        \n
    </string>

    <string name="grama">
        Ingredientes: \n

*5 moños de grama \n
*1 ½ l de agua\n
*Azúcar al gusto\n
*½ tza de jugo de limón\n
*Sal al gusto\

        *Preparación:\n

*En una paila viertes el agua junto con la grama y la dejas en el fuego por unos 12 min para que así suelte color y sabor. \n
*Cuando ya está listo lo dejas enfriar y lo cuelas; le agregas sal, azúcar y jugo de limón, revuelves bien y estará listo. \n
*Al servirlo le agregas hielo al gusto. \n
        \n
        \n
        \n
        \n

    </string>

    <string name="rompope">
\n * 1 lt. de leche \n
\n * 250 gr azúcar \n
\n * 4 yemas de huevo \n
\n * Pizca de nuez moscada \n
\n * 20 ml alcohol \n
\n * Canela al gusto \n

      \n  PROCEDIMIENTO \n

      \n 1)  Pon en una olla la leche a hervir \n
\n 2) Licua las yemas y reserva \n
\n 3) Cuando la leche entre en hervor agrega las yemas, el azúcar y las especies \n
\n 4) Deja enfriar la mezcla y cuela. Después de 24 horas añade el ron y está listo para servir \n
        \n
        \n
        \n
        \n
    </string>
    <string name="ponchedefrutas">
   \n * 2 litros de agua \n
\n * ½ papaya \n
\n * 1 piña pequeña \n
\n * 2 plátanos o bananas \n
\n * 4 litros de agua \n
\n * 4 manzanas \n
\n * 4 onzas de ciruela pasa \n
\n * 4 onzas coco \n
\n * 4 onzas de pasas \n
\n * 4 rajas de canela \n
\n * 1 taza de azúcar \n

     \n    PROCEDIMIENTO \n

      1) Colocar el agua, el azúcar y la canela en una olla. \n
\n 2) Pelar las manzanas, la piña y la papaya, corarlas en cuadritos pequeños. En cuanto el agua empiece a hervir, añadir todos los ingredientes \n
\n 3) Cocinar a fuego lento por 20 minutos. \n
\n 4) Cuando esté frío puede entonces pelar los plátanos y cortarlos en rodajas, finalmente guardarlo en el refrigerador. \n
\n 5) Después de 24 horas el sabor será mucho más concentrado, también se puede servir caliente \n
        \n
        \n
        \n
        \n
    </string>
    <string name="arrozconchocolate">
 \n* 100 gramos de arroz \n
\n * 1/2 litro de leche \n
\n * 1 vaina de vainilla \n
\n * 75 gramos de azúcar \n
\n * 100 gramos de chocolate negro \n
\n * 1 c/c de la piel rallada de un limón  \n
\n * 1 c/c de mantequilla. \n

   \n     PROCEDIMIENTO \n

       \n 1)  Abrir la vaina de vainilla a lo largo, raspar con la punta de un cuchillo para extraer las semillas y añadirlas, junto con la leche, la piel del limón y el azúcar en una olla, y poner a cocer. \n

\n 2) Añadir el arroz y cocer a fuego bajo durante unos 20 minutos. Mover de vez en cuando con una cuchara de madera. \n

\n 3) Rallar el chocolate y añadir junto con la mantequilla al arroz con leche. Mezclar todo bien y dejar que se funda y se integre en el arroz con leche. \n
    \n 4) Servir arroz con chocolate con leche aún caliente \n
        \n
        \n
        \n
        \n
    </string>
    <string name="tiste">
    \n * Media lb de semillas de cacao molida \n
\n * Media lb de maíz molido \n
\n * 1 taza de azúcar \n
\n * Media taza de canela \n
\n * 1 achiote \n
\n * 1 litro de agua o leche \n

     \n    PROCEDIMIENTO \n

    \n    1) Colocas el cacao, el maíz, la canela en polvo, azúcar, achiote y agua o leche. \n
\n 2) Licuas todos los ingredientes \n
\n 3) Añádele hielo y está listo para degustar \n
        \n
        \n
        \n
        \n

    </string>

    <string name="boj">INGREDIENTES \n
  * 1 libra de maíz. \n
 * 2 a 3 cañas de azúcar. \n
 * 1 1/2 cucharada de cal. \n
       PROCEDIMIENTO \n
        Muela el maíz en una piedra y luego, séquelo sobre una sartén en el fuego. \n
 Muela la caña de azúcar en un trapiche, para extraer el juego. \n
 Agregueal maíz seco, el jugo de la caña de azúcar y un poco de cal (1 1/2 cucharada aproximadamente). \n
 Mezcle los ingredientes y deje fermentar pr ocho días aproximadamente. \n
    </string>
    <string name="chancleta">INGREDIENTES

  *4 güisquiles verdes \n
    *¾ taza de miga de pan dulce \n
     *1 cdita de canela \n
     *¼ taza de crema (opcional) \n
     *¼ taza de pasas \n
     *1/ 2 cdita de sal \n
     *1 cda de margarina derretida\n

    PRECEDIMIENTO \n

    Cocer al vapor lo güisquiles en muy poca agua con sal, cuando estén cocidos cortar en dos a lo largo y vaciarlos con cuidado \n
    Reservar las cascaras, añadir a la pulpa del güisquil todos los ingredientes restantes y revolver bien llenar las cascaras vacías de güisquil con esta mezcla revolver por último anexar la miga de pan y margarina derretida repartir esta miga sobre los güisquiles \n
    Poner al horno de 10 a 15 minutos a 350 grados por 25 minutos aproximadamente
    \n
    \n
    \n
    \n
    \n
    </string>

    <string name="cambray">INGREDIENTES
    *1 cucharadita de anís \n
*1 taza de agua \n
*250 gr. harina de arroz \n
*250 gr. harina de salpor \n
*1 ½ tazas de azúcar o al gusto \n
*Pizca de sal \n
*2 tazas de leche \n
*1 taza de crema \n
*½ taza de pasas \n
*250 gr. de mantequilla \n
*Tuzas \n
*Colorante rojo vegetal \n

        PROCEDIMIENTO \n

        Primero, se pone a hervir el agua que debe llevar el anís. \n
Mezclar perfectamente para que no queden grumos: la harina de arroz y de salpor, azúcar, una pizca de sal, la leche y la crema. \n
Adicionar el agua de anís y finalmente las pasas. \n
Entonces, proceder a agregar mantequilla. \n
Pasar las tuzas por agua hirviendo para ablandarlas. \n
En una tuza, se coloca masa (dos bolas de la masa), para que la presentación final sea de dos tamalitos por tuza. \n
Espolvorear con colorante rojo vegetal. \n
Cerrar y amarrar con una tira de la tuza. \n
Colocar una cama de tuzas en una olla y apilar los tamalitos. \n
Agregar poca agua caliente por lados y cocinar (Aproximadamente 40 minutos). \n
Listo. \n
        \n
        \n
        \n
        \n
    </string>
    <string name="coco">INGREDIENTES /n
        *2 tazas de coco rallado \n
*2 tazas de leche de coco \n
*1 taza de azúcar \n
*3 rajas de canela \n
*1 cucharadita de ralladura de limón \n

        PROCEDIMIENTO \n

        Colocar todos los ingredientes en un recipiente y cocinar por 40 minutos. \n
Mover constantemente la mezcla. \n
Retirar la mezcla del fuego, colocarla en otro recipiente, emparejarla y dejarla enfriar. \n
Realizar cortes del tamaño que se desea y degustar. ¡Buen provecho! \n
        \n
        \n
        \n
        \n


    </string>
    <string name="jocote">INGREDIENTES \n
    *25 jocotes \n
*2 litros de agua \n
*1 dulce de atado (panela) ó 1 lb de azúcar \n
*Canela al gusto \n
*2/3 taza de ceniza \n

        PROCEDIMIENTO \n

        Se pone a hervir el agua con la ceniza y cuando empiece a hervir se le agrega los jocotes. \n
Cuando los jocotes estén agrietados se sacan del agua y se les quita la cascara con la mano y se cortan en cruz sin quitar la semilla y se guardan. \n
En otra olla se pone a fuego lento el agua con el dulce de atado y la canela, se le agregan los jocotes ya pelados. \n
Se dejan cocinar por una hora y se verifica si la miel ya está lista para servir. \n
        \n
        \n
        \n
        \n
    </string>

    <string name="pan">INGREDIENTES \n
    * 1 cucharada sopera de Manteca \n
 *13 unidades de Huevos \n
 *½ taza de Leche (120 mililitros) \n
 *1 sobre de Levadura \n
        *250 gramos de Manteca \n
 *350 gramos de Azúcar (1¾ tazas) \n
 *1 kilogramo de Harina \n
 *2 cucharaditas de Canela \n
 *1 cucharadita de Esencia de vainilla \n

        PROCEDIMIENTO \n

      1  Se hace una fuente con la harina, se pone en medio el azúcar, la manteca, la levadura disuelta en 5 cucharadas de leche tibia, los huevos, la manteca bovina, la canela, la vainilla y la leche y se amasa todo hasta que la pasta despegue sola de la mesa (por lo menos media hora); si la pasta quedara muy aguada se le añade un poco más de harina. \n

2
Se forma una bola enharinada ligeramente, se enmanteca un poco, se pone en una cazuela grande engrasada con manteca, se tapa con un trapo y se deja reposar en un lugar templado dos horas y media o hasta que doble su tamaño. \n

3
Se hacen entonces unas bolitas del tamaño de un durazno y se colocan sobre una fuente de horno engrasada; las bolitas son untadas con manteca y se dejan subir durante una hora y media más o hasta que doblen su tamaño. \n

        4
Se aplastan un poco con la palma de la mano, se espolvorean con azúcar y se meten al horno precalentado a 180ºC durante 30 minutos o hasta que al pegarles por la parte de abajo, se escuche un sonido hueco." \n
        \n
        \n
        \n
        \n
    </string>

    <string name="cajetaleche">

    Ingredientes \n
    	*2 litros de leche \n *1 lb de azúcar \n *2 rajitas de canela \n *1 pizca de bicarbonato \n

    Preparación: \n
    1.	Primeramente se pone a hervir la leche con el azúcar y la canela, se va removiendo constantemente a fuego lento para evitar que se pegue, luego de una hora agregar el bicarbonato diluido en agua y remover hasta que ponga en forma espesa. \n
    2.	Para crear las formas agregue la mezcla en una bandeja y deje enfriar, luego corte de la forma que usted guste. /n
    \n
    \n
    \n
    </string>


    <string name="cusnaca">
 Ingredientes
    	*30 jocotes \n *½ taza de arroz. *1½ taza de leche. \n *1 cebolla pequeña. \n *2 cucharadas de aceite. \n *1 taza de dulce atado. \n *½ taza de azúcar. \n *Canela y pimienta al gusto. \n

    Preparación:
    1.	Primeramente pones a cocinar los jocotes y se remoja el arroz por 1 hora, se muelen junto a la pimienta y canela y se cuela conjuntamente con la ayuda de la leche. \n
    2.	Se fríe la cebolla y se le agregan los jocotes, el dulce y el azúcar, añádele el arroz y se hierve hasta que se vea una consistencia de cajeta suave. \n
    3.	Se sirve frio en platillos pequeños como merienda. \n
    </string>
    <string name="chucos">INGREDIENTES \n
    10 panes para hot dog \n
½ repollo \n
10 salchichas \n
4 aguacates \n
½ limón \n
Salsa de tomate, mayonesa y mostaza al gusto \n
Sal y Pimienta al gusto \n

        PROCEDIMIENTO \n

        Primero ponemos dos tazas de agua en una olla y cocinamos al vapor el repollo previamente cortado por aproximadamente 10 a 15 minutos. \n
Luego podemos añadir las salchichas y cocinarlas hasta que estén listas aproximadamente 3 a 4 minutos. \n
Enseguida tocará hacer el guacamole, el cual será hecho deshaciendo con un tenedor. \n
Se le añadirá el jugo de limón un poco de sal y pimienta a tu gusto personal, revuelve para que el sabor se unifique y el guacamole quede delicioso. \n
Por otro lado Llegará el turno de tostar el pan en la parrilla y una vez esté listo podrás adicionar el guacamole. También podrás añadir la salchicha con la mayonesa, mostaza, salsa de tomate y el repollo. \n
Listo, eso es todo lo que tienes que hacer para finalizar esta receta Recuerda que puedes también adicionar todo tipo de carnes como longaniza chorizo y muchas más Recuerda que un buen chico está hecho con mucho cariño y sobre todo con tus ingredientes favoritos, que lo disfrutes. \n
        \n
        \n
        \n
        \n
    </string>

    <string name="aguadesapo">
        Ingredientes:
        \n 1 galón de agua. \n 1 tapa dulce. \n 1 ½ taza de jugo de limón. \n 225 gr de jengibre. \n
        \n

Preparación: \n
1. Pones a hervir el litro de agua con la tapa de dulce en trozos y el jengibre. \n
2. Dejas cocinar hasta que el dulce se haya disuelto. \n
3. Dejas enfriar y cuelas, añades el limón y el resto del agua. \n
4. Sirve con abundante hielo. \n
        \n
        \n
        \n
        \n
    </string>

    <string name="atoleavenapilon">
        Ingredientes: \n
*¼ taza de avena instantánea. \n *4 ½ tazas de leche entera. \n *1 raja de canela. \n *½ pieza de piloncillo. \n
        \n

Preparación: \n
1. Licúa la avena por unos segundos hasta obtener un polvo fino. En este paso puedes agregar otros ingredientes como nueces, almendras o amaranto. \n
2. El molido de la avena es únicamente para que se distribuya mejor el cereal, si te agrada la textura de la avena entera, sáltate este paso. \n
3. Coloca en una olla la leche, la avena, la canela y el azúcar; calienta a fuego alto. \n
4. Baja la temperatura en cuanto suelte el hervor. No dejes de remover para que no se pegue. \n
5. Hierve a fuego bajo por 5 minutos o hasta que espese ligeramente. \n
6. Sirve y decora al gusto. \n
        \n
        \n
        \n
        \n
    </string>

    <string name="batidopiña">
        Ingredientes: \n
*2 tazas de piña pelada y cortada en cubos. \n *125 gr yogur natural. \n *1 lata de leche evaporada. \n *½ taza de agua. \n *2 cucharadas de azúcar o al gusto. \n Hielo. \n
        \n


Preparación: \n
1. Colocar en la licuadora la piña, el agua, el azúcar, la leche evaporada y el yogur. \n
2. Licuar a velocidad fuerte por unos minutos. \n
3. Coloque hielo en los vasos y sirva el batido. \n
4. Decore con un trocito de piña el borde del vaso. \n
        \n
        \n
        \n
        \n
    </string>

    <string name="batidouchuva">
        Ingredientes: \n
*100 gr de uchuva. \n *1 cucharada de miel. \n *Hojas de menta. \n *Hielo. \n
        \n

Preparación: \n
1. Batir en la licuadora, la fruta con un poco de agua. \n
2. Licuar el jugo. \n
3 Endulzar con la miel. \n
4. Servir en un vaso, con pedazos de uchuva, hojas de menta y hielo. \n
        \n
        \n
        \n
        \n
    </string>

    <string name="cafefconmora">
        Ingredientes: \n *¼ taza de leche evaporada. \n *1 expreso. \n *¼ taza de jugo de mora. \n *2 bolas de helado. \n *Crema chantillí. \n

Preparación:
1. Licuas la leche evaporada, el expreso y las dos bolas de helado. \n
2. Decora con crema chantillí, el jugo de mora y una mora. \n
        \n
        \n
        \n
        \n
    </string>

    <string name="gallopinto">
        Ingredientes \n
*1 taza de Arroz Blanco Mahatma. \n *2 cucharadas de aceite. \n 2 cucharadas de cebolla finamente picada. \n *1 cucharada de pimiento verde, finamente picado. \n *2 tazas de frijoles negros, cocidos. \n *½ cucharada de salsa inglesa (salsa Worcestershire). \n *½ cucharada de salsa picante (opcional). \n *sal y pimienta negra molida. \n *2 cucharadas de hojas de cilantro fresco picado. \n *3 rebanadas de tocino, cocidas, escurridas y desmenuzadas (opcional). \n
        \n

        Preparación:  \n
•	Paso 1 \n Prepara el arroz de acuerdo a las instrucciones del paquete.  \n
•	Paso 2  \n Calienta el aceite en una cacerola o sartén y saltea la cebolla y el pimiento.  \n
•	Paso 3 \n Agrega los frijoles y cocina por 2 minutos más.  \n
•	Paso 4  \nAñade el arroz y mezcla bien, cocina por otros 3 minutos.  \n
•	Paso 5  \n Agrega la salsa Worcestershire, la salsa picante (si lo deseas) y el cilantro picado. Sazona con sal y pimienta, al gusto. Mezcla bien hasta incorporar todos los ingredientes y cocina por otro minuto.  \n
•	Paso 6  \nDecora con el tocino desmenuzado. \n
         \n
        \n
        \n
        \n
        \n
    </string>

    <string name="platocasado">
        Ingredientes \n
*1 taza de frijoles negros (cocidos) \n
*500 gr de carne (lomo o cualquier corte sin grasa) \n
*2 tazas de arroz cocido \n
*3 cebollas picadas \n
*1 diente de ajo picado \n
*1 rama de apio picado \n
*1 rama de cilantro picado \n
*100 gr de tocino \n
*1 chile dulce \n Salsa inglesa \n
        Aceite vegetal \n
        Repollo picado \n
        \n

Preparación: \n
1.	Salteas en una sartén con un poquito de aceite vegetal la cebolla picada, el chile dulce, el ajo hasta obtener color dorado.  Añades los frijoles negros cocidos previamente y dejas que absorban el sabor de los vegetales. \n
2.	En otra sartén salteas la carne ya condimentada y por encima colocas las cebollas cortadas. \n
3.	Dejas cocinar por aproximadamente 15 minutos. Debe quedar jugoso y la carne tierna. \n
4.	Por último, para la presentación del plato sirves los frijoles salteados con los vegetales, el arroz cocido a un costado, la porción de carne bañada en cebollas y rosear la totalidad del plato con cilantro, apio, salsa inglesa, repollo y el tocino (frito también). \n
\n
        \n
        \n
    </string>

    <string name="ensaladasalmon">
        Ingredientes\ n
*1 lata de salmón \n
*½ taza de pasta de tornillitos o coditos \n
*¼ taza de pepino en cuadros \n
*¼ taza de zanahoria rallada \n
*2 cucharadas de apio cortado en cubos \n
*½ cucharadita de eneldo \n
*½ cucharadita de cebollino, finamente picado \n
*1 cucharada de mayonesa \n
*Sal y pimienta al gusto \n

Preparación: \n
1.	Cocine la pasta al dente, escurra y reserve. \n
2.	Escurra el salmón y desmenuce. \n
3.	En un bol, coloque el salmón y mezcle con la pasta, pepino, zanahoria y el apio. Condimente con sal y pimienta y mezcle con la mayonesa, el eneldo y el cebollino. \n
4.	Sirva la ensalada como un plato frío.\n
        \n
        \n
        \n
    </string>

    <string name="chifrijo">
        Ingredientes: \n
*1 kg de frijoles cubaces \n
*1 cabeza de ajo \n
*1 cebolla \n
*1 rama de apio \n
*2 zanahorias enteras y peladas \n
*300 gr de costilla de cerdo \n
*2 ramas de tomillo \n
*2 litros de agua 400 gr de cachete de cerdo en trocitos pequeños \n
*2 limones \n
*3 dientes de ajo \n
*50 ml aceite \n
*1 tomate entero \n
*50 gr de cebolla picada \n
*1 cilantro \n
*25 gr de apio pelado y picado bien fino \n
*Pimienta \n
*1 chile jalapeño picado bien fino \n
*Un limón \n
        \n
Preparación: \n

1.	Para preparar los frijoles, colocas en una olla grande todos los ingredientes (ajo, cebolla, rama de apio, zanahorias enteras y peladas, costilla de cerdo, ramas de tomillo) bajo agua caliente y dejas hervir durante 2 horas a fuego suave hasta que los frijoles estén blandos. \n
2.	Añades sal a gusto y cocinas 15 minutos más. Dejas enfriar. \n
3.	Ahora tienes que preparar la carne de cerdo, la salpimientas e incorporas jugo de limón y dejas marinar 1 hora. Luego colocas aceite en una cacerola mediana, agregar el ajo entero y la carne. Fríes hasta obtener un color dorado y salpimentar nuevamente: \n
4.	Preparas el pico de gallo para acompañar, picas el tomate y en una tasa grande agregas la cebolla picada, cilantro, apio pelado y picado bien fino, chile jalapeño picado bien fino y le agregas el jugo de un limón, mezclas y añades sal y pimienta.\n
5.	Finalmente para la presentación del plato costarricense, cocinas 200 gramos de arroz blanco, cortas un aguacate en tiras finas y preparar tortillas fritas. \n
6.	En un plato sopero, colocas una capa de arroz, luego una capa de frijoles, una de chicharrón, por encima una capa de pico de gallo y por último, el aguacate y las tortillas fritas a un costado. \n
        \n
        \n
        \n
    </string>

    <string name="tamaldecerdo">
        Ingredientes: \n
*3 lb de maíz desgranado \n
*3 lb de costilla de cerdo \n
*½ lb de manteca \n
*¼ lb de tocino \n
*4 tazas de caldo de pollo \n
*¼ lb de zanahoria \n
*4 dientes de ajos \n
*¼ lb de arroz \n
*5 chiles dulces grandes \n
*½ lb de arvejas \n
*2 cebollas grandes \n
*Salsa inglesa, pimienta, comino, achiote y sal al gusto \n
        \n
Preparación: \n
1.	En primer lugar se adoban las carnes con sal, pimienta y cominos, ajos y cebollas y se dejan en una cacerola. Al día siguiente se ponen con suficiente caldo a cocinar hasta que estén suaves; entonces se retiran del fuego. \n
2.	En segundo lugar aparte en una olla se ponen a cocinar el maíz por aproximadamente 25 minutos, luego se escurren desgranan y se muele agregándole comino y pimienta, manteca y el caldo, revolviéndolo todo muy bien, todo esto se pone a cocinar moviéndolo constantemente hasta que hierva, entonces se retira del fuego. Nota: se reserva un poco para posterior uso en el guiso. \n
3.	En tercer lugar se revuelve con cebolla, chile y ajos molidos (al gusto) y se ponen en una olla junto con manteca y achiote; se pone a fuego medio y se cocina por aproximadamente 15 minutos en este punto se agrega la masa que se reservó para espesar y hacer el guiso. \n
4.	En cuarto lugar se preparan los tamales de la siguiente manera: se extiende sobre la mesa unas hojas de plátano (previamente cocidas y cortadas de una medida 20x20 cm aproximadamente), suficientes para un tamal, colocando sobre ellas una bolita de masa, se extiende con la mano y sobre esta pedacitos de carne, arroz, guiso, zanahoria, chile tocino y demás ingredientes envolviendo todo esto muy bien en las hojas y sellándolas con hilo de cocina. \n
5.	Finalmente en una olla con agua hirviendo se echan los tamales, dejándolos en el fuego por espacio de dos horas. \n
        \n
        \n
        \n
    </string>

    <string name="churchill">
        Ingredientes: \n
        *6 huevos \n
*½ taza de azúcar \n
   *? taza de sirope de kola \n
*1 ¾ tazas de harina de trigo \n
*1 cucharadita de polvo para hornear \n
*½ cucharadita de esencia de kola \n
*1 taza de leche evaporada \n
*1 taza de leche entera \n
*½ taza de leche en polvo \n
*1 taza de sirope de kola \n
*2 barras de mantequilla \n
*1 lata de leche condensada \n
        \n

Preparación: \n
1.	Cierna la harina junto con el polvo de hornear. \n
2.	Batir las claras a punto de nevado e incorpore las yemas junto con el azúcar. \n
3.	Con la ayuda de una paleta, incorpore de forma envolvente la harina y la esencia de kola. \n
4.	Vierta la preparación en un molde y hornee por 30 minutos hasta que quede dorado. \n
5.	Deje enfriar y corte el biscocho por la mitad. \n
6.	Para el relleno, licue la leche evaporada, leche entera, leche en polvo y 1 taza de sirope de kola. Reserve. \n
7.	Para el lustre que cubrirá el biscocho, batir con batidora la mantequilla e incorporarle poco a poco la leche condensada, hasta obtener una crema esponjosa. \n
8.	Para terminar nuestro postre, disponga una capa de biscocho y rellene con parte de la crema y parte del lustre. Coloque encima la otra mitad del biscocho y unte la crema y el lustre restante. \n
9.	Decore con glaze de sirope y frutas. \n
        \n
        \n
        \n
    </string>

    <string name="empanadasdechiverre">
        Ingredientes: \n
*300 gr de mantequilla \n
*125 ml de crema dulce \n
*2 tazas de harina \n
*1 cucharadita de azúcar \n
*2 cucharada de canela \n
*1 frasco de miel de chiverre \n
*1 yema para barnizar \n
*Pizca de sal \n

Preparación: \n
1.	Cernir la harina y la canela. \n
2.	En un bol, mezclar la mantequilla con la crema dulce e incorpore la harina, sal y el azúcar. \n
3.	Refrigerar la masa por unos 20 minutos. \n
4.	Luego extienda la masa obre un mesón enharinado, y con la ayuda de un cortador, saque redondeles. \n
5.	Tome un redondel y rellene con la miel de chiverre, cuidando de cerrarla bien. \n
6.	Coloque las empanadas sobre una bandeja y barnice con una mezcla de yema de huevo y un poco de agua. \n
7.	Hornee por unos 20 minutos hasta que queden bien doraditas. \n
\n
        \n
        \n
    </string>

    <string name="cajetasdecoco">
        Ingredientes: \n
*200 gr de mantequilla sin sal \n
*2 tazas de coco rallado \n
*15 galletas de maría o dulce triturada \n
*2 tazas de leche condensada \n
*1 cucharadita de vainilla \n
        \n
Preparación: \n
1.	Caliente en una olla de acero 250 gramos de mantequilla, 2 tazas de leche condensada y 2 tazas de coco rallado. Revuelva la mezcla y deje dorar. Retire del fuego. \n
2.	Seguidamente agregue a la mezcla las 15 galletas maría trituradas. Vuelva a calentar en el fuego hasta que espese, deje reposar. \n
3.	Finalmente haga bolitas con la masa y fórrelas de coco, deje reposar en la nevera hasta servir. \n
        \n
        \n
        \n
    </string>

    <string name="arrolladodedulcedeleche">
        Ingredientes: \n
*3 huevos \n
*¾ taza de azúcar \n
*1 ¼ taza de harina de trigo \n
*1 cucharadita de polvo de hornear \n
*1 cucharadita de vainilla \n
*1 taza dulce de leche \n
        \n
Preparación: \n
1.	Cernir la harina de trigo con el polvo de hornear. \n
2.	En un bol, batir las claras de huevo a punto de nieve. Agregar poco a poco el azúcar hasta obtener una mezcla homogénea. Se añade la harina en forma alternada con las yemas de huevo y por último la vainilla. \n
3.	Verter la mezcla sobre una fuente engrasada y enharinada. Llevar al horno por 25 minutos hasta que dore. \n
4.	Una vez listo, se saca de la fuente y se le retira la corteza dorada. Se cubre con un paño húmedo por unos minutos. \n
5.	Luego se unta el dulce de leche encima y se empieza a enrollar. \n
6.	Corte en rebanadas y disfrute. \n
        \n
        \n
        \n
    </string>

    <string name="chorreadas">
        Ingredientes: \n
*2 tazas de maíz fresco \n
*½ taza de azúcar \n
*¼ taza de harina \n
*2 huevos \n
*2 cucharadas de mantequilla \n
*½ taza de leche \n
*½ cucharadita de vainilla \n
*Aceite o mantequilla para freír \n
        \n
Preparación: \n
1.	Combinar todos los ingredientes en un procesador por aproximadamente 5 minutos hasta que la mezcla esté grumosa. \n
2.	Hacer unos círculos delgados las cuales se forman más fácilmente al freír por ambos lados en aceite bien caliente o mantequilla derretida. \n
3.	Servir aún caliente y espolvorear azúcar por encima o con queso crema por encima. \n
        \n
        \n
        \n
    </string>

    <string name="gofio">
        Ingredientes: \n
*1 lb de pinol molido \n
*2 tazas de dulce de atado \n
*2 cucharadas de jengibre \n
*3 rajas de canela \n
*4 clavos de olor \n
        \n

Preparación: \n
Se pone a cocinar el dulce se adiciona el jengibre, canela y el clavo de olor, luego el pinol se extiende y se le agrega el dulce, se amasa para luego dar la forma del gofio y dejar enfriar. \n
Se sirve en pedazos rectangulares. \n
        \n
        \n
        \n
    </string>

    <string name="hojaldran">
        Ingredientes: \n

*10 lb de maíz tierno \n
*4 lb de queso muy seco y no salado \n
*6 huevos blancos \n
*3.4 lb de manteca \n
*Una bolsa y media de sal fina \n
*100 gr de azúcar \n
*½ vaso de leche \n
*½ tza de cal \n
        \n

Preparación: \n
1. En una olla grande, después de lavar el maíz, lo pones a cocer con agua y cal. Esto permite  que se pierda una cascarita y brozas, mezclas continuamente  para que no se recaliente. Una vez que la cascarita de maíz ha sido removida, cuelas y dejas enfriar  para luego lavar el maíz. \n
2. Agregas más agua a la olla e incorporas el maíz ya limpio y lo dejas reposar  durante 24 horas. Al día siguiente, cuelas el maíz y  lo enjuagas, descartas el agua   y en la misma olla con el maíz  incorporas   los huevos, sal, queso, la manteca y mueles todo junto. Amasas  y haces las rosquillas. \n
3. Pones las rosquillas sobre una bandeja para horno y dejas que se horneen durante 20 min hasta que se pongan medio tostadas. Las sacas y las dejas reposar por 3 min, luego las vuelves a ingresar en el horno y las dejas durante 25 min. \n
4. Una vez que las hojaldras estén frías, las rellenas con una mezcla de queso, azúcar y leche, y las horneas de nuevo hasta que queden bien tostadas. \n
        \n
        \n
        \n
    </string>

    <string name="tamazo">
    Ingredientes: \n
*1 lb de guineos \n
*½ lb de queso \n
*Chile picante al gusto \n
        \n
Preparación: \n
1. Se pone a cocer el guineo o plátanos. \n
2. El queso se muele y se amasa con el plátano. \n
3. Se le agrega chile al gusto. \n
        \n
        \n
        \n
</string>
    <string name="pasteldegaillina">INGREDIENTES \n
        *2 ½ tazas harina de trigo \n
*½ de manteca \n
*1 lb de pechuga de pollo deshuesada \n
*1 consomé de pollo \n
*Sal y pimienta al gusto \n
*2 cucharaditas de soda \n
*90 ml agua tibia \n
*50 g. aceite \n
*1 pizca sal \n

        PROCEDIMIENTO \n

        Para preparar el pollo, se corta en pedazos pequeños para que su tiempo de cocción sea mínimo, se condimenta con sal, pimienta y consomé, agregamos agua y dejamos cocinar por 20 mimutos. \n
En un recipiente colocamos el pollo que hemos cocinado previamente y procedemos a desmenuzarlo. \n
Para preparar la masa, en un bol agregar parte de la harina de trigo, colocar manteca, soda y sal. Amasar mientras se vierte agua tibia. \n
Continuar amasando y agregando harina hasta lograr una consistencia flexible. \n
Elaborar con la masa pequeñas pelotitas, y dejarlos reposar por 5 minutos cubriendolos con una manta. \n
En un plato previamente aceitado colocar la  bolita de harina y proceder a elaborar la tortilla, una vez esté hecha agregar el pollo, cerrarlo cuidando que no se desborde la mezcla. \n
Freir en un sartén previamente calentado. \n
Servir con salsa o chismol. \n
        \n
        \n
        \n
        \n


    </string>
    <string name="alcitrones">INGREDIENTES \n
    *2 ¼ lb de chilacayote \n
*2 ¼ lb de azúcar (o al gusto) \n
*4 tazas de agua \n

        PROCEDIMIENTO \n

        Hervir el chicalayote durante 30 minutoso hasta que se encuentre suave. \n
Cocinar el azúcar hasta que se caramelice. \n
Agregar el chicalayote, dejando cocinar hasta que el álmibar esté espeso. \n
Apagar el fuego y dejar reposar durante 48 horas. \n
Llevar al fuego nuevamente, sacar los alcitrones y espolvorear azúcar sobre los mismos. \n
    </string>
    <string name="ciruelaenmiel">INGREDIENTES \n
        *12 ciruelas \n
*1 panela, partida \n
*2 tza de agua \n
*3 ramas de canela \n
*Clavos de olor \n

        PROCEDIMIENTO \n

        En una olla pones los trozos de panela, el agua y las especies \n
Cocinas a fuego lento hasta que se disuelva la panela. Pones a fuego alto y dejas que hierva \n
Cocinas a fuego bajo, revuelves constantemente hasta que tome una consistencia espesa \n
Lavas las ciruelas y les realizas un corte de cruz y eliminas los huesos \n
Cocinas las ciruelas en agua \n
Viertes las ciruelas en la miel. Dejas reposar \n
Sirves y disfrutas \n


    </string>

    <string name="macheteadas"> INGREDIENTES \n
    4 tazas de harina de trigo \n
1 huevo \n
4 cucharadas de azúcar \n
4 cucharadas de aceite \n
1 cucharadita de sal \n
½Taza de agua tibia \n
2 ½ cucharaditas de polvo para hornear \n

        PROCEDIMIENTO \n

        En un envase agregue la harina, el huevo, el azúcar, la sal. \n
El polvo para hornear y por último se debe amasar hasta obtener una masa forme un rollo largo en bolitas y se corta al tamaño de una tortilla. \n
Luego que la masa este suave se corta porciones de la masa y se hacen unas bolitas del tamaño deseado y luego se dejan reposar las bolitas por 1 hora. \n
Pasada la hora de reposo y con la ayuda de un rodillo estirar las bolitas y se le hacen 3 cortes en el medio y luego se fríen en aceite bien caliente hasta que doren por ambos lados, luego se colocar en papel absorbente para retirar el exceso de aceite y listo. \n
Se puede acompañar con café, miel o dulce de papaya. \n
        \n
        \n
        \n
        \n
    </string>

    <string name="mazapanrelleno"> INGREDIENTES \n
    250 gramos de azúcar glas. \n
1 huevo. \n
250 gramos de almendras crudas peladas. \n

        PROCEDIMIENTO    \n

        Podrás moler la almendra en cualquier batidora o robot y tan solo necesitarás 7 segundos para que esté molida por completo.  \n
Ahora coge un recipiente profundo y mezcla la almendra molida con el azúcar glass. En otros dos recipientes más pequeños pon la clara del huevo en uno y la yema en el otro y luego la clara añádela a la mezcla de la almendra y azúcar.  \n
A continuación ve removiendo toda la mezcla hasta que veas que va teniendo un aspecto de pasta.  \n
Cuando la masa esté compacta cógela y amásala con las manos hasta que tenga un aspecto homogéneo y después dale forma de bola.  \n
Envuelve la masa en papel film y después déjala reposar durante media hora aproximadamente.  \n
Una vez pasado el tiempo coge cualquier molde para las figuritas y ve haciéndolas.  \n
Ahora pon el horno a 200 grados para que se vaya calentando y mientras tanto pinta las figuritas con la yema del huevo.  \n
Por último mételas al horno durante unos 3-6 minutos y en cuanto veas que están dorándose sácalas.  \n
    </string>

    <string name="baleadas">
        Ingredientes:
*2 de tus Chorizos Tropical favoritos \n
*2 Tortillas de Harina Tropical (8 pulgadas)  \n
*1 lata de 16oz de frijoles refritos calentados  \n
*1 aguacate maduro pelado, deshuesado y cortado en cubitos  \n
*1 cebolla roja en rodajas finas  \n
*7oz Queso Fresco Centroamericano Tropical desmoronado  \n
*½ taza Crema Hondureña Tropical  \n
         \n
Preparación:
1.	Remover envoltura del chorizo y desmoronar. En un sartén de 10 pulgadas, sobre fuego medio-alto, cocinar chorizo hasta dorar completamente, removiendo ocasionalmente.  \n
2.	En un sartén de 12 pulgadas, sobre llama media-alta, calentar tortillas de ambos lados hasta dorar. Colocar en plato llano y esparcir tortillas con frijoles refritos. Cubrir con chorizo cocido, cubitos de aguacate, cebolla roja, y Queso Fresco Centroamericano. Rociar con crema. Doblar cada tortilla a la mitad.  \n
         \n
         \n
         \n
    </string>

    <string name="tapadoolanchano">
        Ingredientes:
*2 lb de carne salada de res \n
*2 lb de costillas de cerdo ahumada \n
*1 lb de chorizo de cerdo \n
*1 lb de chicharrón de cerdo \n
*2 tomates \n
*1 cebolla \n
*1 chile dulce \n
*3 dientes de ajos pelados \n
*1 cucharada de manteca vegetal \n
*3 plátanos maduros \n
*3 yucas \n
*5 guineos verdes \n
*5 hojas de culantro picado \n
*1 cucharada de consomé de carne \n
*1 cucharada de consomé de pollo \n
*1 cucharada de sazonador \n
*Sal y pimienta al gusto \n
*1 cucharadita de achiote \n
*1 lata de leche de coco \n
*5 dientes de ajo \n
*Agua necesaria \n
*Conchas de plátano maduro. \n
        \n

Preparación:
1.	Dejar la carne salada en agua durante toda una noche y luego cortar todos los pedazos de carne en trozos medianos. \n
2.	En una olla, sofreír tomate, chile, un poco de cebolla, culantro y ajo haciendo uso de un poco de aceite, cuando esté listo agregamos la carne de res y mezclamos, agregando un poco de agua y dejando que la carne se cocine. \n
3.	Cuando la carne de res esté cocida, agregamos la carne de cerdo y los consomé, dejándolo cocinar. \n
4.	Al estar lista la carne separarla del caldo y reservar ambos. \n
5.	Para el tapado se agrega al fondo de la olla una capa de conchas de plátano maduro, luego una capa de yuca, una capa de carne de res, otra capa de chorizo, una capa de guineos verdes, una capa de costilla ahumada, una capa de chicharrón, finalizando con una capa de plátano maduro. \n
6.	Se va agregando el caldo de la carne y la leche de coco, procurando que no quede tan jugoso. \n
7.	Tapar la olla y cocinar hasta que el plátano esté suave. \n
        \n
        \n
        \n
    </string>

    <string name="sopadecapirotadas">
        Ingredientes: \n
*1 taza de harina de maíz \n
*2 tazas de agua \n
*1 taza de queso fresco rallado \n
*1 taza de queso mozzarella \n
*Aceite vegetal \n
*2 huevos \n
*1 litro de caldo de res o vegetales \n
*Un cuarto de cucharadita de achiote en polvo \n
*Culantro fino \n
*Sal y pimienta al gusto \n
        \n
Preparación: \n
1.	En un bol agregar harina de maíz, el queso rallado y el mozzarella, huevo el achiote, sal y pimienta y se va agregando agua mientras se amasa. \n
2.	Una vez amasada la harina, puede hacer tortillitas o donitas. \n
3.	Coloca en una olla el caldo de res y deja hervir, agrega un poco de harina de maíz sin preparar para que espese. \n
4.	Freír las tortitas de capirotada en aceite y luego agregar  a la sopa. \n
5.	Esperar 5 minutos y luego agregar culantro. \n
        \n
        \n
        \n
    </string>

    <string name="montucas">
        Ingredientes: \n
*5 tza de elote tierno hecho puré \n
*½ tza de manteca de cerdo \n
*1 ½ tza de leche \n
*1 tza de mantequilla rala \n
*2 dientes de ajo machacados \n
*2 cdas. de sal \n
*5 cdas. de azúcar \n
*¼ cdta de pimienta \n
*1 chile morrón con su jugo \n
*1 chile verde pequeño picadito \n
*1 cebolla pequeña picada \n
*1 ½ lb de costillas de cerdo ya preparadas \n
*2 cajitas de pasas \n
       \n
Preparación: \n
1.	En un recipiente pones el puré de elote, revuelves todos los ingredientes excepto las pasas y las costillas. \n
2.	Condimentas las costillas con sal, pimienta, ajos y cominos al gusto. Hidratas las pasas en agua para que se ablanden. \n
3.	 Pones las hojas de elote encontradas una con otra,  colocas 1 1/2 cucharones de masa (elote), 1 costilla, 4 pasitas y se envuelven de manera que no se salga nada. \n
4.	Pones una olla con agua  al fuego, luego  agregas  las montucas. Dejas cocer a fuego lento. Buen provecho!! \n
         \n
         \n
         \n
    </string>

    <string name="sopadecangrejo">
        Ingredientes: \n
*3 cangrejos \n
*1 tomate \n
*1 cebolla blanca \n
*1 chile dulce \n
*1 lb de yuca \n
*Ajo \n
*Cilantro \n
*Leche de coco \n
*2 plátanos maduros \n
*3 cubitos \n
        \n
Preparación: \n
1.	Limpiar muy bien los cangrejos antes de iniciar con la cocción. \n
2.	En una olla pre-calentada poner a sofreír rodajas de tomate, chile y cebolla. \n
3.	Mezclamos bien el contenido y agregamos la leche de coco. \n
4.	Cuando la leche esté hirviendo agregamos el ajo y cubitos a la mezcla. \n
5.	Agregamos la yuca y esperamos a que se cocine un  poco. \n
6.	Al estar casi lista la yuca procedemos a agregar el cangrejo y los plátanos maduros. \n
7.	Dejar cocinar todos los ingredientes durante 7 minutos \n
        \n
        \n
        \n
    </string>

    <string name="ponchedeleche">
        Ingredientes: \n
*½ litro de leche \n
*Azúcar al gusto \n
*Sal al gusto \n
*1 canela en rajas \n
*½ taza de ron (opcional) \n
        *1 yema de huevo \n
        \n

Preparación: \n
1.	En una olla hervir leche con canela y sal y dejar reposar. \n
2.	En un plato, batir la yema de huevo agregando gradualmente el azúcar y la leche. \n
3.	Colocar nuevamente en la olla y dejar hervir nuevamente. \n
4.	Se puede servir frío o caliente. \n
        \n
        \n
        \n
    </string>

    <string name="pinol">
        Ingredientes: \n
*3 kg de maiz \n
*1 litro de leche \n
        \n

Preparación: \n
1.	Es importante tomar en cuenta que el maíz debe estar seco, una vez lo tengamos procedemos a tostarlo en un sartén. \n
2.	Luego molerlo hasta que torne en una consistencia arenosa. \n
3.	Hervir la leche y agregar pequeñas porciones de pinol. mezclando bien. \n
4.	Servir caliente. \n
        \n
        \n
        \n
    </string>

    <string name="cafedemaiz">
        Ingredientes: \n
*1 kg de maíz negro \n
*800 gr de café en grano \n
    *Canela al gusto (opcional) \n
\n
Preparación: \n
1.	Primer paso hay que salcochar el maíz durante media hora, luego lave y escurra, cuándo el maíz ya este seco póngalo a tostar a un término medio en el fogón o en el comal, también puede tostarlo en una plancha, un sartén o una olla dependiendo de sus posibilidades. \n
        \n
        \n
        \n
    </string>

    <string name="jugodecañadeazucar">
        Ingredientes: \n
*4 ramas o tallos de caña \n
*8 limones \n
        \n

        Preparación: \n
1.	Se lava bien los tallos o ramas de la caña se colocan en un trapiche y se extrae todo el jugo de la caña. \n
2.	En un vaso se le agrega jugo de limón y luego se vierte el jugo de caña y listo Sírvase bien frio. \n
        \n
        \n
        \n
    </string>

    <string name="aguadehorchata">
        Ingredientes: \n
*1 lb de arroz \n
*3 lb de semilla de morro \n
*½ taza de cáscara de limón \n
*18 taza de agua \n
*4 palitos de canela \n
*2 ½ Tazas de azúcar \n
*Hielo.\n
        \n
Preparación: \n
1.	En un envase agregue el arroz y remoje por 2 horas. Luego lavar las semillas de morro secarlas y en un sartén asarlas junto a los palitos de canela. \n
2.	Luego se escurre el arroz y se le agrega a una licuadora el arroz, el morro asado y la canela, el azúcar, y el agua se licua hasta que los ingredientes estén bien mezclados. \n
3.	Luego se cuela en un colador fino, sirva con hielo y cascara de limón. \n
    </string>

    <string name="kakik">INGREDIENTES \n
    6 piezas de pavo o pollo \n
1 chile pasa \n
1 chiles pimientos  rojo \n
1 chile huaque \n
3 cebollas grandes \n
2 onzas de miltomate \n
1 manojito de xamat \n
3 clavos de olor \n
3 pimientas de castilla \n
3 pimientas gordas \n
1 manojito de hierbabuena \n
8 tomates rojos \n
6 dientes de ajo machacados \n
2 tazas de caldo de carne de pavo \n
Pimienta \n
Chile cobanero \n
Sal al gusto \n

        PROCEDIMIENTO \n

        Lave y corte en piezas el pavo. En un recipiente ponga a cocer el pavo en siete litros de agua durante 45 minutos o cuando la carne de pavo este pre-cocida. \n
En un comal ponga a asar tomates, miltomates, ajos, cebollas, chiles pasa, guaques y pimientos muévalos constantemente para que no se quemen. \n
Luego licúe todos los ingredientes asados para formar un recado suave y póngalo a hervir a fuego lento. \n
Seguidamente añada las piezas de pavo en el recado y deje que hierva durante quince minutos o hasta que la carne esté cocida. Puede acompañar de arroz y chile cobanero al gusto. ¡Buen provecho! \n
        \n
        \n
        \n
        \n
    </string>
    <string name="fiambre">INGREDIENTES \n
        ½ lb de coles de Bruselas \n
1 coliflor grande \n
3 zanahorias grandes \n
4 pacayas tiernas \n
1 docena de espárragos \n
½ lb de ejotes \n
½ lb de arvejas \n
½ lb de habas tiernas \n
3 chiles pimientos cortado en tiras \n
8 Chiles chamborotes \n
Lechuga escarola \n
1 manojo de rábanos \n
250 gr Aceitunas rellenas \n
150 gr Alcaparras sin salitre \n
1 cucharada de vinagre \n
1 cucharada de azúcar \n
1 cucharada de mostaza \n
Sal Laurel, jengibre al gusto \n
Perejil picado \n
4 onzas de camaroncillo pelado, pasado por agua hirviendo \n
200 gr de Sardinas pequeñas \n
Carnes y quesos \n
½ lb de posta de marrano \n
1 lb de pechuga de pollo \n
½ lb de cecina \n
3 butifarras \n
3 chorizos negros \n
3 chorizos colorados \n
200 gr por tipo de jamones, salchichón y salchichas a libre elección \n
200 gr por tipo de queso fresco y de capas \n
4 onzas de queso kraft o amarillo \n
8 onzas de queso seco \n

        PROCEDIMIENTO \n

        Cocinar toda la carne por separado, corte y parta en rodajas los chorizos y los jamones en tiras, reservar \n
Los quesos suaves se cortan en tiras y el queso seco se agrega al final, como un adorno \n
Aparte ponga a hervir con sal por dos minutos la arveja, 5 min el ejote en juliana, 2 min las coles de bruselas. Aparte hierva en agua con sal las pacayas por 10 min. Escúrralos todos \n
Seguidamente en una sartén con aceite caliente, saltee todos los vegetales con cebollas crudas, sólo páselos brevemente \n
Agregue vinagre al agua de los vegetales y ahogue semillas de fenogreco, jengibre rallado, laurel, sal, mostaza y una pizca de sal \n
Emplate las carnes arregladas sobre lechuga con los vegetales salteados, los chorizos, salchichas y butifarras, quesos y finaliza con los camarones y sardinillas con hojas de menta para decorar \n
        \n
        \n
        \n
        \n

    </string>

    <string name="pepian">INGREDIENTES \n
    1 pollo grande partido en trozos individuales \n
1 lb de espinazo de cerdo \n
4 papas conservadas en agua con sal \n
1 cebolla grande cortada en gajos \n
1 chile guaque grande \n
1 chile pasa grande \n
1 manojito de cilantro \n
1 zanahoria mediana \n
2 tazas de miga de pan \n
2 onzas de ajonjolí para dorarla \n
2 onzas de pepitoria para dorarla \n
2 o 3 tomates grandes y maduros \n
4 dientes de ajo grandes ya pelados \n
10 miltomates \n
Ejotes al gusto \n

    PROCEDIMIENTO \n

    En una sartén caliente, uno por uno, dorar los siguientes ingredientes: ajonjolí, pepitoria, chile guaque y chile pasa, cebolla en gajos, ajos \n
En una olla, con los dos litros de agua, poner a cocinar el pollo y la carne de cerdo, los tomates y los miltomates. Al estar los tomates se retiran antes del agua y se deben pelar \n
Las carne se reservan aparte, y el caldillo se utiliza para licuar el resto de los ingredientes \n
A continuación en una olla más grande, se coloca la carne, la salsa previamente licuada, las papas y ejotes, se llevan a fuego lento, hasta que todo este cocinado \n
Al final se sazona de sal al gusto. Acompañar con arroz \n
    \n
    \n
    \n
    \n

</string>
    <string name="caldoderes">INGREDIENTES \n
        1 lb de posta, o costilla \n
4 onzas de hueso para cocido sin carne \n
2 güisquiles o peruleros cortados en cuatro \n
4 papas medianas cortadas \n
3 zanahorias medianas, en pedazos grandes \n
2 nabos con hojas, en dos o cuatro pedazos \n
½ repollo mediano cortado en varias piezas \n
2 elotes medianos cortados en cuatro \n
Ejotes tiernos, amarrados en tres o cuatro piezas \n
4 güicoyitos tiernos cortados en cuatro partes \n
1 cebolla \n
3 tomates \n
Ajo \n
Sal \n
½ pimiento en pedacitos \n
Unas ramitas de cilantro \n

        PROCEDIMIENTO \n

        En una olla de presión con suficiente agua pon a cocinar la carne con el hueso y unas hojas de laurel y sal \n
Una vez cocida la carne, la cortas en pedazos pequeños \n
En otra olla fríes  en aceite la cebolla, tomate y ajo \n
Agregas las habas, el elote y las demás verduras al agua donde se coció la carne,  si es necesario añades un poco más de agua \n
Sazonas con sal al gusto, y dejas hervir a fuego lento \n
Ya puedes servir el caldo en una escudilla o plato hondo, las verduras las sirves en otro plato con la carne \n
Te sugiero que acompañes este platillo con aguacates partidos en cuatro, rodajas de limón y cilantro picado \n
        \n
        \n
        \n
        \n

    </string>

    <string-array name="estadoUser">
        <item>Seleccione un estado usuario</item>
        <item>1</item>
        <item>0</item>
    </string-array>

    <string-array name="tipoUser">
        <item>Tipo de usuario 1)Admon o 2)Invitado</item>
        <item>1</item>
        <item>2</item>
    </string-array>


    <string-array name="preguntaUser">
        <item>Seleccione una pregunta</item>
        <item>1- ¿Nombre de tu escuela?</item>
        <item>2- ¿Comida favorita?</item>
        <item>3- ¿Artista favorito? </item>
    </string-array>

    <string name="chancletas">INGREDIENTES \n
        tazas de harina de trigo \n
1 huevo \n
4 cucharadas de azúcar \n
4 cucharadas de aceite \n
1 cucharadita de sal \n
½Taza de agua tibia \n
2 ½ cucharaditas de polvo para hornear \n

        PROCEDIMIENTO \n

        En un envase agregue la harina, el huevo, el azúcar, la sal. \n
El polvo para hornear y por último se debe amasar hasta obtener una masa forme un rollo largo en bolitas y se corta al tamaño de una tortilla. \n
Luego que la masa este suave se corta porciones de la masa y se hacen unas bolitas del tamaño deseado y luego se dejan reposar las bolitas por 1 hora. \n
Pasada la hora de reposo y con la ayuda de un rodillo estirar las bolitas y se le hacen 3 cortes en el medio y luego se fríen en aceite bien caliente hasta que doren por ambos lados, luego se colocar en papel absorbente para retirar el exceso de aceite y listo. \n
Se puede acompañar con café, miel o dulce de papaya. \n
        \n
        \n
        \n

    </string>


</resources>