<resources>
    <string name="app_name">recetaappfinal</string>
    <string name="navigation_drawer_open">Open navigation drawer</string>
    <string name="navigation_drawer_close">Close navigation drawer</string>
    <string name="nav_header_title">Android Studio</string>
    <string name="nav_header_subtitle">android.studio@android.com</string>
    <string name="nav_header_desc">Navigation header</string>
    <string name="action_settings">Settings</string>

    <string name="menu_home">Home</string>
    <string name="menu_gallery">Gallery</string>
    <string name="menu_slideshow">Slideshow</string>
    <!-- TODO: Remove or change this placeholder text -->
    <string name="hello_blank_fragment">Hello blank fragment</string>
    <string name="title_activity_plato1_es">plato1Es</string>
    <!-- Strings used for fragments for navigation -->
    <string name="first_fragment_label">First Fragment</string>
    <string name="second_fragment_label">Second Fragment</string>
    <string name="next">Next</string>
    <string name="previous">Previous</string>

    <string name="hello_first_fragment">Hello first fragment</string>
    <string name="hello_second_fragment">Hello second fragment. Arg: %1$s</string>


    <string name="receta_postre1">INGREDIENTES
•	1 torta de yema
•	2 cucharadas de Harina de Pan
•	4 huevos
•	Margarina o aceite (cantidad necesaria)
•	½ litro de agua
•	½ dulce de atado(panela)
•	Canela al gusto
•	Leche para remojar el pan

        PROCEDIMIENTO
Cortamos la torta de yema en rodajas un poco gruesas. Luego batimos las claras de huevos hasta que quede un poco espesa o a punto de turrón, un consejo para que quede esponjoso es adicionar una cucharada de agua, luego agreguemos las yemas hasta que se incorpore completamente, agregamos la harina de pan hasta que estén completamente unidos los 3 ingredientes.
Ponemos al fuego una cacerola con aceite a calentar, remojamos en la leche las rodajas de torta uno por uno, luego las vamos pasamos por el huevo para que queden bien envueltos y se ponen en el aceite caliente, debe dorarse por ambos lados cuidadosamente hasta terminar con todas las rodajas.
Para preparar la miel en una cacerola colocamos agua, canela y el medio atado de dulce (despedazado), esperamos unos minutos a que despida la canela y el atado de dulce se deshaga. Hasta que tome un color rosado; dejar que se cosa por unos minutos y espere que el almíbar tenga consistencia.
Servimos las torrejas dejando caer un poco de miel sobre ellas o sirviendo por aparte la miel. Listo ya tiene sus deliciosas torrejas. Un postre típico de El Salvador

    </string>

    <string name="postre2">INGREDIENTES
3 plátanos maduros
¼ de cartón de leche
½ taza de maicena
4 onzas de azúcar
Trocitos de canela

        Procedimiento
        1.	Primero se lavan los plátanos y se les cortan las puntas, una vez limpios se colocan en una olla con agua y se ponen a hervir en un aproximado de 10 minutos.
2.	Cuando se tienen los plátanos cocidos se dejan enfriar sin agua y se les quita la cáscara.
3.	Con un tenedor estrujamos los plátanos con cuidado, hasta que quede una pasta consistente. Poner la mezcla en un recipiente aparte.
4.	Para hacer el relleno, agregamos en un recipiente la leche y poco a poco agregar la maicena revolviendo con un tenedor o batidora hasta que quede una mezcla sin grumos.
5.	No importa si está demasiado líquida, poner en una olla a fuego lento y remover suavemente, agregando el azúcar poco a poco junto a los trocitos de canela.
6.	Después de unos minutos la mezcla comenzará a tomar consistencia pastosa, al romper el primer hervor retirar del fuego y dejar enfriar.
7.	Tomar una cantidad de plátano molido equivalente a 2 cucharadas (Remojar las manos en agua para evitar que se pegue la mezcla en los dedos).
8.	Estirar un poco la mezcla y hacer un hueco al centro para colocar una cucharadita de manjar. Con cuidado, cerrar la empanada tratando de que no se salga el relleno que hemos colocado.
9.	Darle forma a la empanada y colocar en una bandeja con papel mantequilla para que no se pegue la mezcla.
10.	En una sartén poner abundante aceite y calentar durante 2 minutos, una a una, colocar las empanadas con cuidado que no se revienten.
11.	Dejar freír por ambos lados girándolas con una cuchara. Sacar del aceite y colocar en papel absorbente.
12.	Una vez frías y para servir, colocar en un recipiente azúcar y rebozar las empanadas de ambos lados. Finalmente, acompañar con café, y buen provecho.
13.	Listo. Nos disponemos a degustar.


    </string>
    <string name="postre3">INGREDIENTES
        •	1/2 vaso de leche de coco
•	1 yogur de coco
•	Azúcar (a gustos)
•	150 gr. de coco rallado

PROCEDIMIENTO
        Lo primero que hay que hacer para elaborar el sorbete de coco, es introducir la fuente en la que lo vamos a preparar en el congelador, durante al menos una hora.
En un recipiente echamos todos los ingredientes, es decir, la leche de coco, el yogur (también le iría perfecto uno con sabor a piña), el azúcar, y el coco. Con unas varillas eléctricas (o con unas manuales en su defecto), mezclaremos todo muy bien. También podríamos darle un toque con la batidora para agilizar el proceso, pero entonces el coco rallado sería casi imperceptible. Vertemos esto en la fuente que teníamos en el congelador, tapamos y la volvemos a meter de nuevo para que se congele.
Cada media hora aproximadamente, sacamos la fuente y removemos bien (así evitaremos que se cristalice el sorbete). Esto lo haremos hasta que el sorbete de coco se congele completamente.
Antes de servirlo, lo sacaremos del congelador al menos 20 minutos antes (o más si lo queremos menos sólido), y una vez en las copas, lo removemos para conseguir una textura homogénea.


    </string>
    <string name="postre4">INGREDIENTES
        (258 g.) 1 ¾ taza de maíz/elote dulce recién desgranado
(187 ml.) ¾ taza de agua
(95 g.) ½ taza de azúcar blanca
(500 ml.) 2 tazas de Leche Evaporada IDEAL®
(8 g.) 2 rajas de canela

        PROCEDIMIENTO

        1.  Licuar los granos de maíz/elote con el agua hasta formar una mezcla consistente. Agregar más agua de ser necesario. Pasar la mezcla por un colador fino y reservar el líquido.

2.  Verter la mezcla colada en una cacerola a fuego bajo. Agregar el azúcar, la Leche Evaporada IDEAL®, la canela y cocinar por 10 minutos fuego bajo revolviendo constantemente hasta que espese.

3.  Retirar las rajas de canela y servir en jarra.

4.  Servir tibio o refrigerar por 4 horas para disfrutar frio.

    </string>

    <string name="postre5">INGREDIENTES
        20 mangos sazones
        1 ½ litro de agua
        1 dulce de panela
        Canela en raja

        PROCEDIMIENTO
        Pelamos los mangos y los ponemos en una olla a hervir, en otra olla ponemos a hervir el dulce de panela con la canela dejándonos en el fuego hasta que tenga un punto de miel, y con una cuchara retire la espuma que queda en la orilla de la olla.
        Luego agregamos los mangos al dulce y los dejamos cocinar por 40 minutos. Y listo ya tienes tus mangos en miel y súper fácil de hacerlos.


    </string>

    <string name="receta_bebida1">
        Ingredientes:
1 litro de agua
1 rajita de canela
5 pimientas gordas
5 clavos de olor
1/4 taza de harina de pan o de arroz
2 cucharadas de esencia de vainilla
2 o 3 cucharadas de esencia de fresa
* Azúcar al gusto

    Procedimiento:
Ponga a hervir el agua con la canela y los clavos durante 10 minutos, una vez pasados ese tiempo, agréguele la harina de arroz, disuelta en una taza de agua, y cocínelo a fuego mediano moviendo constantemente durante 5 minutos.
 Luego se le agrega la vainilla la esencia de fresa y la azúcar al gusto.
Se cuela para eliminar grumos y se deja enfriar, se puede guardar esa pasta en la refrigeradora si no se usa de una sola vez. (Esta preparación queda bien espesa y se adelgaza con más agua).
Sírvala bien fría o con hielito. Sabrosa!!

    </string>
    <string name="receta_bebida2">
        Ingredientes:
½ lb de arroz
½ lb de ajonjolí
½ libra de maní o cacahuete
½ libra de pepitoria o semilla de ayote
½ libra de semillas de cacao
1  lb.de morro
2 onzas de canela
2 semillas enteras de nuez moscada
2 onzas de culantro (semilla)

        Procedimiento:
En un comal o cacerola plana, tostar a fuego moderado, cada uno de los ingredientes por separado empezando por el cacao hasta que tome un color dorado, tener cuidado de no sobre tostar nada sobre todo el arroz, cuidado con no quemarlo. Agregar la canela hasta el final. Luego junte todo y lleve al molino, o lo muele en su molinillo, o en su licuadora, o simplemente en su piedra de moler. (No debe agregar agua, porque estamos haciéndolo polvo) puede guardarlo en un frasco de vidrio limpio y seco.

— Para la preparación del fresco de Horchata: Necesitaremos 3 tazas de agua, 1 taza de leche y 8 cucharadas de polvo de horchata (la que hicimos en el paso anterior) la cual debe disolverse en el agua y luego se debe colarse en una manta (que se llama etamina o manta de colar).
Agregar el azúcar al gusto y si lo deseas más leche. —
–Para nuestros hermanos en el extranjero:
En las tiendas donde venden productos de Latinoamérica encontraran la Semilla de Morro en bolsita. Porque una horchata sin semilla de morro no es horchata Salvadoreña Las semillas de culantro (cilantro) las consigues en el supermercado en la zona de las especies.



    </string>
    <string name="receta_bebida3">
        Ingredientes:
1 galón de leche
Canela en rama (a su gusto)
Azúcar al gusto
3 ó 4 latas de elotes (grano entero o en crema)
Elotes naturales cocinados

        Preparación
1.	Se licua el elote con un poquito de leche y lo agregas en una olla honda.
2.	Se pone a hervir la leche con la canela, el elote licuado y el azúcar. No se puede dejar de mover para evitar que se pegue.
3.	Al hervir se deja cocinar por 20 minutos sin dejar de mover.
4.	Antes de servir se pasa por un colador y listo para disfrutar.


    </string>
    <string name="receta_bebida4I">bebida4i</string>

    1 litro de agua
    1 rajita de canela
    5 pimientas gordas
    5 clavos de olor
    1/4 taza de harina de pan o de arroz
    2 cucharadas de esencia de vainilla
    2 o 3 cucharadas de esencia de fresa
    * Azúcar al gusto

    <string name="pupusas">INGREDIENTES
        •	1 1/2 taza(s) Harina de maíz para tortillas
•	1/2 taza(s) Harina de arroz
•	2 taza(s) queso Mozarela o de quesillo
•	1/2 cucharadita(s) Sal
•	1  Lata de frijoles (16 oz) o frijoles de olla
•	2 taza(s) Agua (para la masa)
•	1/3 taza(s) Aceite

        PROCEDIMIENTO
        En un contendor colocar la harina de maíz para tortillas y la harina de arroz. Integrar el agua y revolver bien.
En otro contenedor agregar el queso, y amasar hasta obtener una masa homogénea.
Preparar los frijoles para las pupusas (agrégala tomate, cebolla, ajo y viértelos a la licuadora junto con los frijoles. Para freír pon en una cacerola aceite y pon a freír los frijoles hasta que tengan una consistencia firme
Calienta un comal o una plancha un poco más de la temperatura media y cuando el comal esté caliente, agrégale una capa delgada de aceite.
Dividir la masa, queso y frijoles en 14 porciones iguales.
Ponte aceite en las manos.
Toma una bola de masa. Palméala mientras le vas dando vuelta. Tus dedos no están ni muy separados ni muy juntos. Palméala hasta que esté del doble de grosor de una tortilla mexicana.
Ponle los frijoles y el queso en el centro.
Empieza hacer una pelota con la masa que tienes en la mano para encerrar los frijoles con queso. Te quedará una pelota de masa con ingredientes adentro (puedes quitarle el exceso de masa). Si no le notas aceite a la masa, ponle un poquito con tus dedos.
Empieza a palmear suavemente. Tu palmeado y el movimiento de tus manos van girando la bola o pupusa. Ponla sobre el comal o plancha cuando ya tenga la forma circular. (Si no puedes hacer este paso, puedes colocar la bola sobre el comal o plancha e ir aplastándolo con tu mano mientras le vas dando la forma circular.)
Dale vuelta a la pupusa con una espátula cuando ya veas que la orilla ha cambiado de color (ya no se ve tan blanco, como unos dos minutos).
Cuando ambos lados estén cocinados sácalas de la plancha o comal.
Disfrútalas con curtido y salsa de tomate


    </string>
    <string name="sopagallina">INGREDIENTES
        1 gallina india entera o partida al gusto y previamente aliñada
2 tomates medianos jugosos
1 cebolla mediana
1 chile pequeño
5 ajos pelados
Hojas albahaca
Hojas hierba buena, perejil y cilantro
Hojas chile chiltepe (opcional )
1 o 2 guisquiles
3 papas
2 zanahoria pequeñas o medianas
4 pipianes
2 elotes
¼ taza granos de arroz
Sal
        PROCEDIMIENTO

        En una olla con agua de tal manera que cubra  la gallina y sólo se le agrega sal, y se deja cocinar hasta que ablande.
Cuando empieza a ablandar que por lo general es a la hora y cuarenta y cinco minutos aproximadamente, se le agregan  los tomates, chile, cebolla, los ajos y la verdura junto con el arroz.
Cuando las verduras y el arroz estén listos ya la sopa esta lista para servir.

    </string>
    <string name="sopapata">INGEDIENTES
    1 par de patas de res
2 lb de tripa de vaca
2 litros de agua
1 cabeza de ajo
½ lb de achote
Consomé de res o pollo
4 güisquiles
Orégano
2 yucas grandes
4 elotes
1 repollo
Cilantro
Sal

        PROCEDIMIENTO

        Se lavan bien las patas con sal y limón y se dividen en porciones pequeñas, luego se dejan reposar por aproximadamente 20 minutos para volverlas a lavar.
Este proceso se realiza para eliminarles el mal olor y también puedes pasarla por agua caliente para que se pongan blancas.
De igual forma se lava la panza de res y se sumerge en agua hirviendo para eliminar el mal olor.
En una olla con agua se vierten las patas, el ajo y la sal al gusto todo esto a fuego alto durante aproximadamente una hora  y durante esta hora se estará verificando que el agua no se consuma para obtener  el caldo de patas. En el momento que se desprenda el nervio de las patas se le agrega la panza ya limpia y se pone en hervor por una hora bajo supervisión para evitar que se quede sin agua. Apenas estén lista la panza y las patas  se le va agregar el achiote con el consomé de res o pollo, se revuelve y se le agrega las verduras ya cortadas  y limpias por orden: primero la yuca porque tarda más en cocinar,  repollo, elote, y finalmente el güisquil. Para concluir se le agrega los tallos de cebolla en juliana  para decorar.



    </string>
    <string name="panrelleno">INGREDIENTES
        1 pechuga grade de pollo
Salsa inglesa
Sazonador en polvo
Sal y pimienta al gusto
1 cucharada de mantequilla o de aceite
2 panes grandes
Para la salsa
4 tomates, picados en cuatro
1 cebolla, picada en cuatro
½ pimiento verde
Relajo tostado (laurel, chile guaco seco, chile ciruela, ajonjolí, maní o cacahuate, achiote en polvo, pimienta gorda, clavo de olor, pepitoria, orégano seco, comino y ajo)
1 taza de vino blanco para cocinar o vinagre de manzana
Sal y pimienta
Aceitunas rellenas y garbanzos cocidos

        PROCEDIMIENTO

        Se pone a lavar la pechuga de pollo, junto con sal y un poco de zumo de limón. Secamos con papel absorbente y colocamos en un plato. La sazonamos con adobo y le vertimos el consomé en polvo, sal y pimienta.
Agregamos un poco de salsa inglesa, y la marinamos en el refrigerador por espacio de 1 hora.
Vertemos ½ tazas de agua en una olla grande y colocamos la pechuga.
Tapamos la olla y la cocinamos durante 15 minutos, a fuego medio. Al cabo de ese tiempo, se voltea y se deja cocinar por otros 15 minutos más.
Retiramos la olla y las colocamos en un tazón grande. Reservamos ½ taza del caldo que quedó en la olla y lo dejamos entibiar.
Para preparar la salsa. Se pone a licuar tomates, cebolla, pimiento, relajo y se agrega caldo del pollo (asegúrese de que no esté caliente para evitar accidentes en la licuadora).
Retiramos el resto del caldo que quedó en la olla, agregamos la mezcla licuada y cocinamos a fuego medio hasta que empiece a hervir, revolviendo de vez en cuando.
Procedemos a cortar la pechuga de pollo en tiritas. Precalentamos la sartén a fuego medio, y agregamos el aceite. Colocamos las tiritas de pollo y las dejamos dorar un poco, aproximadamente 3 minutos por cada lado.
Retiramos de la sartén y las agregamos a la salsa.  Mezclamos y dejamos cocinar durante 3 minutos. Añadimos el vino blanco o el vinagre de manzana, dejamos cocinar unos 5 minutos y rectificamos el sabor de la salsa.
Si es necesario, agregamos un poco de sal y/o pimienta y dejamos cocinar 3 minutos más. Para darle un sabor más rico a la salsa, puedes agregarle aceitunas rellenas y garbanzos cocidos, pero esto es opcional.
Ya estamos listos para armar los panes. Cortamos cada pan por la mitad, untamos las mitades con mayonesa al gusto y la cubrimos con hojas de lechuga. Colocamos una capa de tomates, pepinos y rábanos cortados en rodajas. Luego agregamos salsa al gusto sobre el pollo. Procura comprar panes mediados y sabrosos.
Listo. Nos disponemos a degustar.

    </string>
    <string name="tamalesdegallina">INGREDIENTES
        3 lb de masa de maíz
1 ½ lb de manteca o aceita
6 tazas de caldo de gallina
Guisado de pollo u otro ingrediente a su gusto
Un recipiente con aceituna, papa picadas, chile, alcaparras
1 hoja de huerta

        PROCEDIMIENTO

        En una cacerola grande, mezclas la masa con el caldo de gallina ya previamente colado, agregándolo poco a poco de una manera que se vaya haciendo liquida la masa.
Colócala en la sartén y ponla a cocinar. Sin dejar de moverla agrega la manteca o aceite, la dejas freír por más de 30 minutos hasta que se seque o consuma el caldo, quedando una masa muy tierna y con un color verde, de esta manera tendrás ya la masa lista para los tamales.
En el centro de la hoja colocamos una porción de masa, estiramos un poco que no sobrepase la hoja.
Luego colocamos  una cucharada de recaudo, un trozo de pollo, papa, chile, aceitunas y la alcaparra, se envuelve de tal manera que estuvieses haciendo una pequeña almohada, amarrar bien con hilo o tiras de hojas.
En una olla grande, colocas dos hojas o capas de hojas en el fondo, luego colocas los tamales ya elaborados. Vierte el agua hasta la mitad de la altura de los tamales, los cubres con dos capas de hojas, colocas su tapa y dejas que hiervan por unos 40 minutos.
Chequea que la hoja parece como sudada, ese es la señal que indica que tus los deliciosos tamales ya están listos.
Listo. Nos disponemos a degustar.

    </string>
    <string name="chocolate">INGREDIENTES
        4 tazas de agua o leche
4 tablillas de chocolate

        PROCEDIMIENTO

        Se pone la leche en un cacerola a fuego medio y cuando entre en hervor se le va añadir las tablillas de chocolate desmenuzada, se mueve con una cuchara preferiblemente de madera hasta que las tabillas se disuelvan, se deja hervir.
Luego se retira del fuego y esta listo para degustar.

    </string>
    <string name="tamarindo">INGREDIENTES
        ½ lb de tamarindo
2 litros de agua hirviendo
Azúcar al gusto
Pizca de sal

        PROCEDIMIENTO

        Se deben pelar y lavar bien los tamarindos, se dejan remojando en agua hervida pero con el fuego apagado por aproximadamente una hora.
Se mueve para sacarle toda la pulpa y se le añade el agua, se cuela presionando la pulpa y extrayendo todo su jugo y su exquisito sabor, se la añade el azúcar al gusto y una pizca de sal.
Se lleva al refrigerador y está listo para servir.

    </string>
    <string name="ensalada">INGREDIENTES
        El jugo de 10 naranjas cerca de 4 ½ tazas de jugo
1 papaya grande y madura pelada y picada en cubitos pequeños
1 piña pelada, sin el centro, y picada en cubitos pequeños
6 bananos o guineos maduros pelados y picados en cubitos pequeños
Azúcar o miel al gusto opcional
Frutas adicionales al gusto: mango, badea, frutillas, etc
Crema tipo chantilly batida para servir opcional

        PROCEDIMIENTO

        Combine la fruta picada (papaya, piña, banana, mango, etc) en una fuente grande.
Agregue el jugo de naranja y mezcle bien.
Pruebe y si lo desea agregue azúcar o miel de abeja a su gusto.
Sirva inmediatamente o refrigere por unos 30 minutos si lo prefiere frío.

    </string>
    <string name="dulcepapaya">INGREDIENTES
    -500 gramos de papaya madura
-200 gramos de azúcar
-2 ramas de canela
-1 cucharadita de levadura en polvo
-1 trozo de queso vegano
-Agua
-Cáscara de un limón
-Extracto de vainilla

        PROCEDIMIENTO

        Comenzaremos pelando y limpiando muy bien la papaya. Luego, la cortaremos en trozos medianos en forma rectangular.
-Colocamos la papaya troceada en un bol, cubrimos de agua y agregamos la levadura en polvo. Removemos y dejamos reposar durante una hora.
-Al transcurso de este tiempo, retiramos la papaya, lavamos y la escurrimos.
-Ahora, colocaremos la papaya en una olla con agua.
-Adicionamos el azúcar, la cáscara de limón, la canela y extracto de vainilla según tus gustos, te recomendamos incorporar solo una cucharadita.
-Llevamos a la cocina y dejamos hervir tapada durante aproximadamente una hora.
-Después de una hora de cocción, y verificamos que el líquido se haya reducido lo suficiente para formar una especie de caramelo.
-En este punto, retiramos del fuego y dejamos enfriar.
-Mientras tanto picamos en pequeños rectángulos el trozo de queso vegano y reservamos.
-Servimos el dulce de papaya madura cuando se encuentre frío y decoramos con unos trocitos de queso vegano para generar ese contraste de sabor dulce y salado.
    </string>

    <string name="hojaldrapanameña">INGRDIENTES
        2 tazas de harina de trigo
1 ½ cucharadita de azúcar
2 cucharaditas de polvo de hornear
1 cucharadita sal
1cucharada de aceite
Aceite suficiente para freír las hojaldres

        PROCEDIMIENTO

        En un bol coloque la harina, azúcar, sal, polvo de hornear. Remueve todo y añadir poco a poco agua o leche para ir formando la masa.
Lleve la masa sobre una superficie plana y amásela bien. Dejar tapada que repose unos 30 minutos.
Cortar trocitos de masa y estirarlos de manera que queden bien delgadas.
Freír en aceite bien caliente. ¡Buen porvecho!

    </string>

    <string name="cocada">INGREDIENTES
3 tazas de coco rallado
400 gr de raspadura o miel
½ taza de agua
1 rollito de canela
Corteza de naranja

        PROCEDIMIENTO

        En una cacerola colocar la raspadura con el agua y la canela, y cocinar por 5 minutos.
Añadir el coco recién rallado, la corteza de naranja y cocinar a fuego bajo por unos 30 minutos, sin dejar de remover.
La preparación estará lista cuando el caramelo ya no pegue del fondo de la cacerola y en la mezcla se formen surcos firmes. Retirar la canela y la corteza de naranja.
Con la ayuda de dos cucharas, tomar parte de la preparación y formar pequeñas bolas que debe colocar sobre una bandeja. Dejar enfriar.
Puede llevarlas al refrigerador para que la mezcla compacte más.
Deguste frías o a temperatura ambiente. ¡Buen provecho!

    </string>
    <string name="mazamorra">INGREDIENTES
        2 tazas de granos de maíz viejo.
•	1 taza de granos de maíz nuevo.
•	6 tazas de agua.
•	2 tazas de azúcar.
•	4 ramas de canela.
•	8 clavos de olor.
•	1 taza de chicha de nance.
•	1 taza de leche evaporada.
•	½ taza de leche de coco.
•	Una pizca de sal.

        PROCEDIMIENTO

        1- Lavamos bien el maíz viejo, lo escurrimos y lo llevamos a tostar a una sartén por unos 10 minutos hasta que se ponga un poco oscuro, y lo dejamos reposar hasta que se enfríe.

2- Cuando este frío comenzamos a molerlo y lo reservamos.

3- En una olla grande agregamos el agua, el azúcar, la canela los clavos y dejamos cocinar por 5 minutos mientras vamos removiendo.

4- Cuando el azúcar se haya disuelto completamente, vamos incorporando de a poco el maíz viejo molido mientras removemos para evitar que se creen grumos.

5- Seguidamente agregamos el maíz nuevo, la leche evaporada y la leche de coco, dejamos cocinar por 15 minutos.

6- Cuando veamos que ya está espesando nuestra mazamorra, añadimos la chicha de nance, la pizca de sal, removemos por 2 minutos y retiramos del fuego.

7- Servimos caliente la mazamorra y degustamos a nuestro gusto.

    </string>

    <string name="pesadadenance">INGREDIENTES
        1 botella de nance
•	5 cucharadas de azúcar
•	6 onzas de leche evaporada
•	2 tazas de agua
•	1 taza de harina
•	pizca de sal
•	queso fresco rallado a gusto

        PROCEDIMIENTO

        1: Colocamos los nances en una licuadora con la misma agua que tenía en la botella. Licuamos bien y colamos.
        2: Mientras estamos colando agregamos las 2 tazas de agua para que facilite el proceso de colar.

3: Agregar la azúcar y la harina previamente disuelta en un poco de agua a nuestra mezcla.

4: Seguimos mezclando e incorporamos la leche evaporada. Llevamos a cocinamos por 15 aprox. hasta que comience a espesar.

5: Finalmente, ya solo queda servir y esparcir por encima un poco de queso picado que lo disfrutes.

    </string>
    <string name="chicheme">INGREDIENTES
    2 tazas de maíz pilado
1 lata de leche evaporada o leche de coco
1 litro de leche entera
1 ½ taza de azúcar morena
2 cucharaditas de vainilla
2 astillas de canela
1 ½ litro de agua
Pizca de sal
Pizca de nuez moscada
Hielo

        PROCEDIMIENTO

        Chicheme
2 tazas de maíz pilado
1 lata de leche evaporada o leche de coco
1 litro de leche entera
1 ½ taza de azúcar morena
2 cucharaditas de vainilla
2 astillas de canela
1 ½ litro de agua
Pizca de sal
Pizca de nuez moscada
Hielo

Procedimieto
1.	Poner en remojo el maíz con suficiente agua durante la noche anterior.
2.	Lavar bien el maíz y colocar en una olla con el agua, la sal y la canela. Cocinar por aproximadamente 3 horas hasta que el maíz se ablande muy bien.
3.	Se deja enfriar la preparación, y se vierte en una jarra o un bol.
4.	Se le agrega la vainilla, la leche entera, la leche evaporada o de coco y el azúcar. Se remueve muy bien hasta disolver el azúcar.
5.	Si gusta puede llevar la preparación a una licuadora, cuidando de retirar las astillas de canela y batir hasta que quede cremosa.
6.	Se sirve con hielo. ¡Buen provecho!



    </string>
    <string name="chichademaiz">INGREDIENTES
    2 kg de maíz
4 tazas de raspadura
2 litros de agua

        PROCEDIMIENTO

        Limpiar el maíz, cuidando de extraer los granos que no germinarán.
Lavar varias veces el maíz y se cuela. Se almacena en un saco o henequén bien cerrado donde germinará en aproximadamente 3 días.
Una vez que el maíz germina, se lava muy bien para que no tenga mal sabor y se cuela sin sacarle los cogollos ni las raíces.
Se muele el maíz en el molino y la mezcla obtenida se pasa por un colador.
Se coloca el jugo de maíz en una cacerola y se cocinar a fuego moderado, sin dejar de remover para que no se pegue. El proceso de cocción puede durar varias horas hasta que la preparación espese y tome un color acaramelado.
Diluir la raspadura en el agua. Reservar.
Se tomar una porción de la crema espesa y se diluye en el agua previamente endulzada.
Servir inmediatamente como una bebida fría. ¡Buen provecho!
    </string>
    <string name="chichasaril">INGREDIENTES
    1 lb de Saril (rojo).
1 litro agua.
½ cucharada de jengibre rallado.
½ cucharada de canela.
4 clavitos de olor.
Jugo de 2 limones.
Azúcar al gusto.

        PROCEDIMIENTO

        1- Comenzamos retirando la semilla espinosa del fruto dejando solo los pétalos, luego los lavamos y los reservamos en un recipiente preferiblemente de vidrio.

2- Colocamos el agua en una olla y le agregamos el jengibre, los clavitos, la canela, el jugo de limón y dejamos hervir por 15 minutos.

3- Pasado el tiempo agregamos el agua hervida al recipiente donde tenemos los pétalos de Saril y dejamos reposar hasta que toda el agua se tiña de rojo.

4- Posteriormente vaciamos el agua en una jarra mientras la colamos, le agregamos el azúcar que queramos y dejamos enfriar para tomar esta rica chicha de Saril al gusto.
    </string>

    <string name="resvaladera">INGREDIENTES
    500 gr de arroz
½ taza de cebada
2 tazas de agua
2 astillas de canela
4 clavos de olor
2 tazas de leche
1 taza de crema de leche
½ cucharadita de nuez moscada
1 cucharadita de vainilla
Azúcar al gusto
Hielo

        PROCEDIMIENTO

        Lavar muy bien el arroz y la cebada y dejar remojando durante la noche.
Cocinar el arroz con la cebada hasta que ablanden. Dejar enfríar.
Una vez cocidos, colocar en la licuadora y procesar hasta que quede cremosa.
Llevar al fuego una cacerola con 1 taza de agua, la canela, y los clavos de olor por aproximadamente 5 minutos.
Cuando ha hervido, incorporar la mezcla de arroz y cebada, dejándola cocinar por unos minutos sin dejar de remover.
Agregar la leche, la crema de leche, la vainilla, nuez moscada y endulzar con azúcar al gusto.
Dejar enfriar y servir bien helada. ¡Buen provecho!
    </string>
    <string name="guarapo">INGREDIENTES
    2 tallos de caña de azúcar
2 limones
Hielo

        PROCEDIMIENTO

        Lavar muy bien los tallos de caña de azúcar y procesarlos en un trapiche.
Al jugo que se extrae en el trapiche se le agrega el jugo de 2 limones.
Mezclar bien y servir bien frío. ¡Buen provecho!
    </string>

    <string name="sancocho">INGREDIENTES
    1 gallina de patio troceada
1 cebolla grande
5 ajíes
4 o 5 dientes de ajo
4 hojas de culantro
1 rama de cilantro
1 cucharada de orégano
1 lb de ñame
2 cucharadas de aceite
2 litros de agua
Sal

        PROCEDIMIENTO

        1.	Pelar, cortar y lavar el ñame. Reservar.
2.	Colocar al fuego una cacerola con el aceite, la gallina, la cebolla, los ajíes, los ajos y el culantro picados. Sofreír por 2 minutos, luego añadir 4 tazas de agua y un poco de sal. Tapar y dejar cocinar por 40 minutos.
3.	Incorporar el ñame y el resto del agua, cubriendo toda la preparación. Dejar cocinar hasta que el pollo y el ñame ablanden.
4.	Rectificar la sal y agregar la rama de cilantro y más culantro si lo desea. Esperar que hierva unos 5 minutos más y retire del fuego.
5.	Sirva bien caliente.
    </string>
    <string name="ceviche">INGREDIENTES
        ½ kilogramo de Camarones
•	 ½ kilogramo de Pescado blanco
•	 ½ kilogramo de Almejas frescas en su jugo
•	 2 Cebollas
•	 1 hoja de Culantro
•	 1 Ají chombo o habanero al gusto
•	 1 cucharadita de Mostaza
•	 7 Limones (jugo)
•	 1 chorro de Vinagre
•	 1 cucharadita de Paprika
•	 1 pizca de Sal

        PROCEDIMIENTO

        1.	Con los pescados y mariscos bien lavados, los llevamos a una fuente donde aliñaremos con limón y vinagre.
2.	Se añaden luego el culantro, la cebolla y la mostaza.
3.	Incorporamos mientras removemos el resto de las especias y salpimentamos a gusto.
4.	Esperamos hasta que los pescados y mariscos estén bien cocinados con el cítrico del limón y vinagre aprox. de media a 1 hora.
5.	Puedes poner un poco de ají pero es opcional.


    </string>
    <string name="guachoderabitos">INGREDIENTES
    Chicharrón picadito
2 tazas de frijol
½ kg de rabito de puerco cortado
2 cebollas
3 dientes de ajo picaditos
1 ají
1 pimentón rojo
4 hojas de culantro
1 poquito de cilantro picadito
1 cubito de caldo de pollo
1 taza de yuca cocida picadita
1 taza de arroz
Salsa de soja
Salsa inglesa
3 tomates picados
Salsa de tomate
Salsa china
Apio
Sal
Orégano

        PROCEDIMIENTO

        El rabito cortado se pone en agua para secar la sal a esos rabitos. Se le cambian aguas y se ponen a cocinar en una olla aparte y se le siguen cambiando varias aguas para quitar la sal. Al estar suaves se retiran de la olla y se reservan.
Se colocan los frijoles en una olla con suficiente agua al fuego hasta que suavicen. Añadir los rabitos a la olla, con 1 cebolla picada, cilantro, ajo, caldo de pollo, salsa china, e inglesa. Revolver y seguir cocinando por 30 minutos.
Se agrega el arroz  y se revuelve para qué el arroz agarre todos éstos sabores.
Se agrega la yuca cocida, el orégano, salsa de soya, otro poco de cilantro y se deja a fuego lento.
Para hacer la salsa criolla se hace un sofrito: En un sartén se coloca aceite, la cebolla picadita, tomate, culantro, orégano y salsa de tomate. Dejamos cocinar a fuego lento por 10 minutos.
Cuando los frijoles, arroz y rabitos estén bien cocidos pero con líquido no seco. Listo.
Servir  el guache con el criollito por encima o refrito y un toque de chicharrón picadito.
    </string>
    <string name="guachodemariscos">INGREDIENTES
    1 lb de mariscos mixtos.
½ lb de camarones precocidos.
2 cucharadas de aceite.
2 dientes de ajo picados finamente.
1 cucharada de paprika.
¼ taza de tomates picados en cubos.
¼ de pimentón picado en cubos.
¼ taza de culantro picado.
¼ de cebolla.
1 cucharada de sal.
1 cucharada de pimienta negra molida.
1 taza de arroz.
4 tazas de agua.
1 cucharada de sazonador de mariscos.
1 cucharada de salsa inglesa.

        PROCEDIMIENTO

        1- En una sartén grande, calentamos el aceite y sofreímos por 3 minutos los mariscos y los camarones junto con los ajos.

2- Agregamos la paprika, removemos y seguidamente añadimos los tomates, el pimentón, el culantro, la cebolla, sal, pimienta, mezclamos muy bien y dejamos cocinando 10 minutos a fuego medio.

3- Pasado el tiempo, incorporamos el arroz, dejamos sofreír por 2 minutos,  agregamos las 4 tazas de agua, el sazonador y dejamos cocinar por 5 minutos.

4- Añadimos la salsa de soya, removemos, tapamos la sartén y dejamos cocinar a fuego bajo hasta que el arroz este totalmente cocido.

5- Solo nos queda retirar del fuego y servir parar disfrutar de este rico guacho de mariscos.
    </string>
    <string name="ropavieja">INGREDIENTES
    1 kg de falda de res
2 cebollas medianas
Pasta de tomate al gusto
Aceite
2 ajíes pimiento
2 tomates
4 hojas de culantro
4 dientes de ajo
Sal

        PROCEDIMIENTO

        Limpiar y lavar la carne, y llevar al fuego en una olla con suficiente agua hasta que ablande. Retire la carne y espere que enfríe para deshilacharla. Reserve el caldo.
Cortar en julianas las cebollas y los ajíes, y los tomates en cubos.
En una sartén calentar el aceite y saltear los vegetales junto con el ajo picado. Añada un poco de pasta de tomate para la salsa. Luego incorpore la carne, el caldo y condimente con orégano, culantro y sal. Cocinar por 30 minutos a fuego bajo hasta que la salsa empiece a mermar.
Sirva con patacones o papas. ¡Buen provecho!
    </string>
    <string name="receta_bebida4">bebida4</string>
    <string name="receta_bebida5">bebida5</string>
    =======
    <string name="vigoron">Vigorón
        Ingredientes:
1 ½ kg de chicharrón
2 dientes ajo
2 naranja agria
Manteca de cerdo
Sal a gusto
1 kg de repollo
300 gr de tomate
Sal, pimienta negra molida y vinagre a gusto
1 ½ de yuca

        Preparación:
1.	En una olla colocamos la yuca ya pelada y en pequeños trozos con suficiente agua hasta que este blanda.
2.	Aparte hacemos la ensalada, cortamos el repollo en trozos finos, con el tomate en cuadritos un toque de sal, vinagre y pimienta negra molida al gusto.
3.	Para preparar el chicharron marinaremos la carne picada en trozos pequeños con el jugo de las dos naranjas, los ajos y sal al gusto durante hora y media, una vez pasado este tiempo la freimos con suficiente manteca de cerdo.
4.	Luego podemos servir encima de unas hojas de chiguere o platano la yuca, con el chicharron y encima la ensalada.
    </string>
    <string name="nacatamal">Nacatamal
        Ingredientes
2 ½ Kg maíz
450 gr costilla de cerdo
450 gr lomo de cerdo con gordura
200 gr manteca de cerdo
2 cebollas
2 cabezas ajo
3 tomates
3 chiltomas
3 chiles congos
¼ Kg arroz
3 papas grandes
30 gr achiote
2 naranjas agrias en zumo
hierba buena
sal
Hojas plátano
mecate
aceitunas, pasas de uva y alcaparras

        Preparación:
Paso 1: Primero hay que nezquizar el maíz, es decir cocer en cal con algo de sal para que suelten la piel o hervir hasta que revienten los granos. Incorporar la manteca derretida poco a poco, las cebollas en rodajas, los ajos cortados y salar. También se puede comprar la masa industrial que es más fácil de preparar.
Paso 2: Cortar la carne de cerdo en trozos pequeños y adobar con la mezcla del achiote, la naranja agria, la cebolla rayada, el ajo machacado y sal a gusto. Lavar las hojas de plátano, desvenar y secar al sol o sobre una plancha para que se suavicen y sea más fácil usarla; lavar también el arroz y escurrir
Armado de tamales: Colocar dos trozos de hojas de plátanos cruzadas entre sí en forma de cruz, colocar un sobrante en la diagonal; poner una cucharada abundante de masa, unos trozos de carne de cerdo, un puñado de arroz, la chiltoma, trozos de cebolla, papa y tomate en rodajas. Adornar con trozos de chile congos y hierba buena.
Doblar en cuatro y amarrar con el mecate
    </string>

    <string name="guirilas">Gúirilas
        Ingredientes
12 elotes o maíz tierno
1 pizca de sal
2 cucharadas de mantequilla derretida
Hojas de banano o plátano.

        Preparación:
1.	Se desgrana el elote, se muele y se hace una masa con una pizca de sal y la mantequilla para elaborar las tortillas
2.	Por ser de maíz tierno, estas deben colocarse en el comal sobre una hoja de de plátano ya que de no hacerlo por ser un maíz tierno se pegaría en el comal o sartén
3.	Se sirven con cuajada, frijoles carne etc
    </string>

    <string name="picadillopapa">Piacdillo de Papa
        Ingredientes
6 papas
4 salchichas
½ chile dulce
Hojas de culantro
½ cucharada de paprika
½ cucharada de comino
1 cucharada de culantro picadito
1 taza de caldo de vegetales
Aceite de achiote
Sal y pimienta

        Preparación
1.	Cortar las papas y las salchichas en trozos.
2.	En una sartén, agregue un poco de aceite y proceda a freír las salchichas. Reservar.
3.	En la misma sartén, sofría el chile y agregue las papas cortadas en cuadros. Condimente con sal, pimienta, paprika y comino.
4.	Cuando las papas se han ablandado un poco, se añaden las salchichas y se coloca un poco de caldo para terminar de cocinar.
5.	Servir en un plato y decore con hojitas de culantro.
    </string>

    <string name="indioviejo">Indio Viejo
        Ingredientes:
•	1 cabeza de ajo picada
•	1 cebolla picada
•	1/2 taza de manteca de chancho
•	2 chiltomas en cuadros
•	4 tomates pelados y picados
•	1 moño de hierba buena
•	8 hojas de cilantro en trozos
•	1 1/2 taza de maza de maíz, diluida en una taza de agua
•	1 libra de trasera de cecina desmenuzada
•	Achiote diluido en agua
•	Jugo de naranja agria
•	2 tazas de caldo de carne
•	Sal

        Preparación:
•	En una cazuela, vamos a poner 1/2 taza de manteca de cerdo, también le agregamos una cebolla picada, 1 cabeza de ajo picada o majada le damos 2 minutos de cocción.
•	Y le agregamos las chiltomas cortadas en cuadros, agregamos los tomates picados, la hierba buena y el cilantro.
•	Ahora le integramos la carne trasera de cecina, ya sancochada y obviamente desmenuzada. Una vez integrado, mezclamos todos los elementos en la cazuela.
1.	Procedemos a agregar la taza de maíz, diluida en agua y removemos un poco y la vamos vertiendo. A su vez le integramos las tazas de caldo de la carne.
2.	Ahora como colorante, le agregamos un poco de achiote diluido y un poco de juego de naranja agria y sal.
3.	Ahora agregamos un poco de más de hierba buena para que el aroma y color del Indio Viejo se mantenga característico.
4.	Ahora dejamos que la masa se cocine con los demás elementos, por al menos 10 a 15 minutos, es importante probar y tantear la consistencia, ya que a ciencia cierta no hay un tiempo específico.
    </string>

    <string name="rompope">INGREDIENTES
    1 lt. de leche
250 gr azúcar
4 yemas de huevo
Pizca de nuez moscada
20 ml alcohol
Canela al gusto

        PROCEDIMIENTO

        Pon en una olla la leche a hervir
Licua las yemas y reserva
Cuando la leche entre en hervor agrega las yemas, el azúcar y las especies
Deja enfriar la mezcla y cuela. Después de 24 horas añade el ron y está listo para servir
    </string>
    <string name="ponchedefrutas">INGREDIENTES
    2 litros de agua
½ papaya
1 piña pequeña
2 plátanos o bananas
4 litros de agua
4 manzanas
4 onzas de ciruela pasa
4 onzas coco
4 onzas de pasas
4 rajas de canela
1 taza de azúcar

        PROCEDIMIENTO

        Colocar el agua, el azúcar y la canela en una olla.
Pelar las manzanas, la piña y la papaya, corarlas en cuadritos pequeños. En cuanto el agua empiece a hervir, añadir todos los ingredientes
Cocinar a fuego lento por 20 minutos.
Cuando esté frío puede entonces pelar los plátanos y cortarlos en rodajas, finalmente guardarlo en el refrigerador.
Después de 24 horas el sabor será mucho más concentrado, también se puede servir caliente
    </string>
    <string name="arrozconchocolate">INGREDIENTES
    100 gramos de arroz
1/2 litro de leche
1 vaina de vainilla
75 gramos de azúcar
100 gramos de chocolate negro
1 c/c de la piel rallada de un limón
1 c/c de mantequilla.

        PROCEDIMIENTO

        Abrir la vaina de vainilla a lo largo, raspar con la punta de un cuchillo para extraer las semillas y añadirlas, junto con la leche, la piel del limón y el azúcar en una olla, y poner a cocer.

Añadir el arroz y cocer a fuego bajo durante unos 20 minutos. Mover de vez en cuando con una cuchara de madera.

Rallar el chocolate y añadir junto con la mantequilla al arroz con leche. Mezclar todo bien y dejar que se funda y se integre en el arroz con leche.
        Servir arroz con chocolate con leche aún caliente
    </string>
    <string name="tiste">INGEDIENTES
        Media lb de semillas de cacao molida
Media lb de maíz molido
1 taza de azúcar
Media taza de canela
1 achiote
1 litro de agua o leche

        PROCEDIMIENTO

        Colocas el cacao, el maíz, la canela en polvo, azúcar, achiote y agua o leche.
Licuas todos los ingredientes
Añádele hielo y está listo para degustar

    </string>
    <string name="boj">INGREDIENTES
    1 libra de maíz.
2 a 3 cañas de azúcar.
1 1/2 cucharada de cal.

        PROCDIMIENTO

        Muela el maíz en una piedra y luego, séquelo sobre una sartén en el fuego.
Muela la caña de azúcar en un trapiche, para extraer el juego.
Agregueal maíz seco, el jugo de la caña de azúcar y un poco de cal (1 1/2 cucharada aproximadamente).
Mezcle los ingredientes y deje fermentar pr ocho días aproximadamente.
    </string>

</resources>